［新手/穿越］執房嗰時搵返部Sony Ericsson推蓋手機（2）

當初因為無聊而開始寫嘅故仔 真係估唔到會有咁多人睇而開到第二個post
多謝所有一直追睇留名推post嘅人 你哋鍾意睇就係我寫落去嘅動力
現實中嘅情節往往平凡得多 所以我選擇用故事去填補缺口 至少我筆下嘅主角 係帶着我嘅祝福
一個簡單嘅校園故事 希望令大家憶起最青春而珍貴嘅學生時代

第一個post：
［新手/穿越］執房嗰時搵返部Sony Ericsson推蓋手機

紙言追故：

鍾意呢個故事就留個名比個正皮我啦

等多少少舊讀者入嚟 就馬上更新

1

cd rom 日日等得好苦

留名

81.

從圖書館走出來時，天色完全變暗，謙少和我們交換一個眼神便轉身離去。

「行返去？」

「都得嘅。」

雖說走回去不算太遠，但不是可以乘車嗎？不過卓行想走路，我也是可以奉陪到底。

「仲有一個禮拜返學喇喎，有咩做？」

「除咗溫書仲可以做咩吖，唉。」

假期後就是考試，說穿了只是讓我們用來溫習，語文和通識科還不算問題，數理科真的要從頭複習一遍，不埋頭苦讀恐怕不行。折騰了這麼久，竟然還要準備考試，這才是上天給我開的最大玩笑。

「考咗咁多年試，仲未慣啊？」

卓行的語氣好像毫不在意，彷彿這個試根本與他無關。

「你就緊係輕鬆！以為脫離苦海㗎嘛，點解我又要對住啲數字！？」

「講到你已經唔洗讀數學咁，你就想啊，捱多兩年啦，哈哈。」

「唉...」

我用哀怨的眼神看着卓行，他倒是很歡樂的樣子，溫暖的大手又自然地放在我的頭上，靜電使頭髮在他指間飄着，他好像發現了有趣的玩意一樣，絲毫沒有放手的打算。

「喂。」

「做咩？」

「好好玩係咪？」

「又真係幾好玩，哈哈。」

我怒視他，他滿不在乎，溫柔地把我的頭髮梳理好，他沉重的手臂繼而搭在我的肩上，走了一小段路。

「好好搭係咪？」

「鬼叫你生得矮咩，高到161有咩用吖你話，咪又係矮我成個頭。」

「你又知我161？」

「你自己講過㗎，唔記得喇？」

「有咩？幾時啊？」

「中一囉...」

我疑惑的看着他，一段塵封的記憶在腦海中蹦出來。

「中一？痴線，講咩啊你。」

除了裝無知，我不知道該怎樣接話，哪想到他把我說的一字一句，都牢牢記住，那些我永遠都無法想起的往事，也只有他替我保管。

「哈哈，你成日都唔記得自己講過乜，啲記性真係差到。」

「嗱，至少我記得帶返你條頸巾出嚟。」

我拿出自己親手織的圍巾，戴到卓行頸上。

「點解條頸巾可以織到咁，你話係咪過份？」

總感覺這話是他故意說給我聽，我又不好做出甚麼反應，只得乾笑幾聲。

「我諗織嗰個人一定盡咗力，都堅持送比你，你就咪嫌棄啦。」

「係咩？」

他停下來看着我，堅定的視線讓我感覺自己好像赤裸裸的。

「係掛，我...我點知啫！」

「係嘅，你點知...」

我不喜歡他這個表情，勉強自己用力擠出微笑，可是我不知道該說些甚麼。我們之間總是有很多話到嘴邊卻始終說不出口的時候，不知道在害怕甚麼那樣小心翼翼。

如果無法開口，大概把所有感情都放在手心裡，對方就能感受到吧？

我把手舉高，生硬的動作，細膩的情感，我希望他會懂。

「明明唔夠高haha...」

街道上人來人往，一雙背影尤其顯眼，男孩戴着不怎麼好看的圍巾，摟着女孩的肩，她輕輕靠向他，那一秒，他們是在一起的。

Lm
多謝樓主俾我成就到人生第一個1001

入黎就有文睇好幸福
終於開到第2個post

多謝大家幫我推爆post 大家快啲入嚟留名啦

終於 感動 呢個post可以結局我諗

咁鬼sweet嘅

派下甜

就咁睇完

我是來留名的

LM

Sweet多d

加甜

搵到新post了

wuuuu好多舊讀者出現了 不定時派甜

G持啊啊啊

留個名，睇完可以訓覺啦 Goodnight

未睇先正評 加速

未瞓得著留個名
好啦開始被卓行吸引到 再咁暖會唔小心沉船

82.

總覺得你好似唔同咗咁嘅@@ 15:46

係咩haha無啊 19:48

好似冷淡咗咁@@ 23:59

人類是很擅長說謊的動物，可以欺騙別人，有時也會騙過自己；打出哈哈笑符號可以是帶着傷感，木無表情又不等於莫不關心；平淡的語調未必能反映內心的動盪不安，從無間斷的短訊亦不代表二人關係親密；製造假象，是人的本能，一種自我保護的方法。

我在逃避，所以也在欺騙自己。資逸只是一個普通朋友，平常心交往，只要我不表白，就不會走回原來的路，理論上是這樣的。我不能傷害現在的他，因為這個時代裡，我們甚麼關係都不是。理智上，我跟他保持朋友關係；而情感上，我在躲避他。原來腦子能好好思考，卻還是騙不過自己的心。我對他的冷淡，是源於我的恐懼，我怕再走上一樣的路。正如神秘人最初給我的提示，內心就是答案，先前的糾結和苦惱，其實毫無意義。

所以，我該回覆他甚麼呢？

無嘢喇 我亂講咋 唔洗覆我 晚安 00:07

總覺得不尋常，不像是現在的他會說的話。只有從前我們吵架後，雙方無奈妥協，勉強把生氣與傷感交織着的情緒壓下去，他才會用這種語氣說聲晚安。知道他在傷心，我卻按不下發送鍵傳送一句慰問，只怕我給予的關心，最後會變成利刀把他傷得更深，一種奇怪的預感。

我把電話收起來，閉上眼，嘗試讓自己靜下來。

黑暗中，隱約看到有些白點在移動，漸漸建構成一張臉，起初還是模糊不清的，隨着心跳加速，指尖上殘餘着他頭髮的觸感，讓我知道這張臉是誰。

如果你認為在剛才浪漫的氛圍下他會順勢牽着我的手，那就大錯特錯了。他只是若無其事的跟我說再見，頭也不回的走進大廈，肩上的重量消失了，感覺也消失了，甚至令我懷疑我們依偎而行的路，都是虛構出來的。難道他其實是玩家？

可惡，內心的悸動還未停止，我討厭他的冷靜，讓我看起來像個笨蛋一樣。

然後，我做了一個夢。

有一對身影在走着，男生修長的背影煞是好看，他牽着女生的手，默默地走了好遠好遠。

聽說夢境能反映潛意識，它大概幫我編寫了一個理想中的結局，替我牽住還未牽過的手。

而夢境太美，醒來往往特別痛苦。

大家都係卓行黨 已經比佢暖死咗

今晚破例深夜放送
歡迎大家日頭得閒幫我推推post

咁好彩有得睇

為我趕完deadline嘅疲憊心靈帶黎安慰
但我覺得嗰個唔係夢咁簡單 有種時空互相交錯下為芯言嘅記憶帶黎改變嘅感覺 可能係我FF得太多 但我覺得呢一幕喺最後一定會重現

推推推

睇完波碌左個橙入嚟又有文睇

好夜啊大家 表示依家眼瞓到

留名留名

學期尾加油 唔知呢 比啲空間大家想像

留名推post我就唔個個覆了多謝大家 歡迎各位留低感想意見
另外紙言我會盡量每日更新返 再唔係儲到weekend點都會更一次 最update大家都係追post比較好

New post lm 樓主加油

新post 留名
甜死人喇

lm

推

Lm

甜一下 比大家ff住先

今日未推

一日一推好習慣

新post留名

我收工了

多謝支持

咁早嘅 真好

輕輕一推

晏少少更文

製造假象，是人的本能，一種自我保護的方法。

呃得過自己咪當無嘢

新post留個名

正評

多謝繼續支持 見到舊讀者有入返嚟 好開心

83.

今天相約了琪姐，又是聽故事的一天。

琪姐一身運動裝扮，束起了頭髮，坐在快餐店角落的位置。她似乎注意到我，便向我揮手示意。

「你啱先做完運動嚟啊？」

琪姐看一看自己的造型，不禁失笑。

「唔係喇，咁樣着輕便舒服嘛，我係咪好唔似女仔啊？」

「唔係喇，着衫緊係舒服為主，邊有話女唔女仔。」

「我諗你都估到我點解搵你啦，嗰日你哋出咗去溫書...」

看來琪姐非常了解謙少的行蹤。

「haha大概知道啦，就係因為咁你先約我？」

「純粹想搵個人傾吓偈啫，今日你扮吓樹窿得唔得？」

仔細一看，會發現琪姐雙眼佈滿紅筋，眼皮略微紅腫，整個人憔悴了不少。這幾天她一定很難受，哭了很久吧。

「當然得啦，我講過有咩就搵我傾嘛，講咗出嚟會舒服啲。」

「多謝你啊，其實我都唔知點解自己會咁衝動，但其實我又無後悔。」

我沒有後悔，因為我知道是時候放手了。往後給我們再多的時間，也只會停滯不前，維持着友好關係，我們早就錯過了可以在一起的時間。

他是我認識過最幼稚無聊的男生，整天沉迷於online game的世界，對於一場又一場的競賽樂此不疲，真的這麼吸引嗎？所以我嘗試去理解他，走進他簡單的世界，每天陪他玩上兩三小時，穿梭於各類型比賽中。漸漸地我發現，遊戲的確不怎麼有趣，他的反應反而更吸引。他是那種喜歡邊說話邊打機的男生，有時候跟我聊着流行歌曲，有時候說着一點都不好笑的笑話，有時候跟我分享他家養的八哥所作的蠢事，有時候對着螢幕破口大罵，有時候又會專心致志一言不發。跟我一樣不怎麼聰明的頭腦，意外地裝了很多鬼主意。

中一的時候我喜歡上隔壁班的男生，他是個認真好學的人，運動也出色，外表不算出眾但很有魅力。我們稱不上熟稔，大家都是田徑隊的人，便常常一起練習，偶爾一起放學回家，聊的都是跑步的事。後來我常常拿他和謙少比較，每聊一個話題我都想着：如果跟謙少說的話，他的回應應該生動有趣得多。

那年聖誕節田徑隊的大家玩了小天使遊戲，不知是緣份使然還是單純的巧合，他竟然當了我的小天使。我們說好要為主人買一份合他心意的禮物，最後他買了一條手鏈給我。手鏈上有一個天使型吊墜，是女生一定會很喜歡的款式，可是我就是不怎麼喜歡，因為我根本不會戴飾物。

然後我想起另一個他，他抽中了要買禮物給我。

「我亂買㗎咋，唔洗期待。」

他拿着寫上我的名字的字條，滿不在乎的說。雖然他叫我不要期待，我還是想知道，他會選怎樣的禮物給我。

最後，他買了耳筒，淺藍色的耳筒。在我的耳筒壞掉了一個多月後，他送我一對音質不太好的耳筒，很合心意，很喜歡。

理所當然地，人生第一次暗戀無疾而終，其實我也不太清楚，這算不算是喜歡。直到中三那年跟謙少不同班，我才發現，原來喜歡一個人，是想念。

我們不再是鄰座，甚至上課時無法找到對方的身影，原來在沒有他的空間裡，我會寂寞。好想聽他說一個不好笑的笑話，然後我會向他翻一個大大的白眼；好想聽到他着急地邀請我陪他到陽光網絡打機，分享一個撈麵；好想聽他說那條跟他一樣笨的狗的故事，好想好想。

小息時我會不經意地經過他的課室門口，總看到他站在他女神的桌前，說着從前他說給我聽的一切趣事。後來小息我不出課室了，怕每天上演着一樣的情景，看到他才會更寂寞。

或許那個時機從沒來過，因為好朋友不需要時機。

是的，我大可以隻字不提，待十年八年後的同學聚會上，才靦腆說出：係喎，其實我鍾意過你。他先是一愣，然後一笑置之，那顆真心最後只會淪為笑話，回憶也變得不值一提。

我不想，不想變成笑話。

「所以，我表白，係為咗整理對佢嘅一切遐想同感覺。我自己嘅故事，要親手畫上句號。」

琪姐喝一口檸茶，從她的臉容上能看出苦澀的滋味，大概不怎麼好喝。不顯眼的淚痕在燈光之下才能隱約看到，淚乾了，故事也完了，那是她能寫的最好的結局。

她望出窗外，汽車不停跑過，人們的腳步沒有停下，世界依然快速轉動着，但我知道，她需要一刻靜止。

我沒有說甚麼，樹洞也不會說話，只懂得收好心事，藏在深處。而我習慣把秘密藏在天空裡，雲朵飄過便無痕，明日藍天依舊，彷如當初。

「多謝你，我覺得，我真係可以放低喇。」

唉 以前成日覺得timing係藉口 依家先知其實timing有時真係原因

仲要係唔係可以改嘅原因 不可抗力

屌，講呢啲

好彩嘅等到過多幾年仲係朋友嘅 嗰時都仲可以安慰下自己 如果當初唔係錯過咗 就唔會有依家嘅我哋 情侶會分手 但朋友始終都會係朋友 但如果唔好彩就...

其實謙少有冇鍾意過琪姐

講完自己個心都酸咗一下

咪就係咁樣安慰自己 朋友唔會分手 咁先可以永遠 但要永遠嚟做咩 幸福一秒就夠

你估下

好評留名加油

寫得好好，我好少追故都忍唔住定時返嚟等文

1 fdzone左就好難番轉頭

無諗過要轉化就好難

有無得比佢地一齊返

點都要有啲遺憾嘅

煲成晚live左

傻啦，咁既友誼咪又係唔會長久

所以係自我安慰 自欺欺人

我都係寧願要一秒幸福都好過咁既所謂友誼

New post lm

推下先 自從有了故睇 生活精彩了
雖然我同佢最後都行唔到落去
但比我返返去 我都係會表白

做耐左friend就唔會一齊到
琪姐好勇敢
我就只可以講笑咁講鐘意過佢

表白都係一個出口嚟嘅 至少試過

琪姐係勇者 好有型
一笑帶過係最痛

講完之後大家得啖笑
好彩依家仲係朋友
友情先係最好嘅陪伴

一晚由頭追到live
未更新好頂癮

仲可以傾下偈 得閒約出嚟 已經心滿意足 下個會更好啊

多謝支持
至少會一日一更 weekend會up多啲㗎

(拍肩)

樓主

84.

後來卓行多約了一次溫習，卻沒叫上謙少，反正他的心不在課本上，就免得他浪費時間。那次見面，我們又回復原狀，沒有意味深長的笑容，秘密不再藏在他的酒窩裡，我們沒聊甚麼，專心溫習。直至天色漸暗，一如既往的走路回家，他不再搭着我的肩，保持着一個拳頭的距離，地上的影子沒能重疊起來，只有兩個孤單的個體。

不知從何時開始，我在期待他的觸碰，摸摸頭，搭搭肩，這樣我就能在腦海中編寫一齣短劇，不論設定怎麼改變，我們都是在一起的。然而人是貪婪的，幻想總有一天不能滿足慾望，所以我祈求着，能在某一個深夜贈我勇氣。

然後，那一夜還未出現，不經不覺就來到考試的最後一天，終於可以甩難。我們七人小隊一早約好試後要去大玩特玩，不過殷殷和小君的選修科考試很早就完結了，兩個人天天逛街直到天昏地暗，可憐我還要捱到最後一天，放學後繼續被練習題折磨。而所謂娛樂，不外乎是唱k、去冒險樂園或是看一齣戲。那時會員買代幣真的便宜多了，至少一元能買到一個代幣(好似係)，而屯門的戲院一直都是清泉，加上學生優惠三四十元就能看場好戲。

「終於完喇！」

站在禮堂門口，不禁高呼一句。琪姐說我太誇張了，不就是考試。

「反正成績都唔係好，無所謂啦，哈哈。」

縱然她看起來還有一點憔悴，但總算是露出久違了的笑容。

「喂！考完試有咩做啊？」

意外地，謙少竟向我們走來，琪姐背向他，垂下頭，動也不敢動。我立刻走上前不經意地攔着謙少，免得琪姐尷尬。

「去玩下食下嘢囉，睇你都係返屋企打機㗎啦。」

「咁易比你估到就唔係我啦，我約咗同班幾個friend。」

「喔，約咗friend一齊打，唔阻你喇咁。」

「食屎啦你！」

他向着我的背影大喊，琪姐早已離開了，我也急步走下樓，打算會合約在門口等的大家。怎料，腳步太過快，一下子踏空了，我馬上抓着一旁的扶手。

有溫度的扶手。

「喂。」

呢個位停

一定係個死八公

釣大家癮

你指邊個

故事可以圓滿現實中嘅遺憾

喂 呢度停架

咁樣就會好掛住我個故

唔咁做都會掛嘅放心 #aura#lm

佢個ex啊

唔準係到停

小手段

如果我瞓着之前打得完

你瞓著就棄故！

但我好眼瞓 唔棄得唔得 聽朝打好佢

吊我癮

希望佢唔係捉住咗資逸隻手

想睇下資逸同卓行同時出現

咁就交比你啦

正合我意

唔知係邊個呢

85.

我驚喜地轉過身，看着他。

「見到我，你似乎好失望喎。」

笑容凝固了，可我還是用力撐起微笑，不想洩露出真心。

失望，是有一點。

在腦海中，早已有一個最合適的身影，穩穩地扶着我，那樣可靠，像電視劇中那樣巧合的命中注定，不會讓女主角摔倒的男主角，那個人，不是眼前的他。

「傻嘅，點會啊，唔該你啊！」

「haha小心啲啊。」

「嗯。」

我刻意避開他真摯的眼神，因為我怕他會從我的雙眼中看出端倪。我們緩緩走下去，誰也沒有再開口，直到在大門前，他向我道別。

「今晚我可唔可以搵你？」

「吓？喔...可以啊。」

「再見。」

看着他落寞的背影，有點內疚。

「喂。」

記憶中的臉化成實體，擋在我面前。

「嚇死人咩，你幾時係到？」

「由你個師兄扶住你開始。」

他說話的口吻，活像一個失寵的小孩。內心莫名的快樂，好想捉弄他。

「喔！你跟住我，見到我仆親都唔扶住我！」

「你都有人扶，洗咩我扶。」

「點解你好似好不爽咁？」

「不爽你竟然無真係仆親。」

我按捺不住大笑起來，他大概不知道，這個模樣的他是他最幼稚的時候。

「係咩？你似係呷醋多啲囉。」

他一手扯去我束頭髮的橡筋，頭髮被他揉成鳥窩，這是頭一次遭遇他的暴力對待，我卻覺得特別心動。

「咁大反應，心虛啊？」

「無。」

他又默默地幫我梳理好，橡筋還在他手上，不肯歸還。

「橡筋呢？着住校服都要扎辮㗎，一陣我比街坊投訴話我披頭散髮唯你是問！」

「啲街坊先無你咁無聊啊。不過投訴你都好，等訓導喺早會開咪話你影響校風，哈哈。」

「最無聊係你！」

我裝着生氣，卻無法控制不住上揚的嘴角。

殷殷和小君早就在校門外等着，Edward和阿寶先後來到，而琪姐竟然是最後一個，她不是一早下來了嗎？

「琪姐，你去咗邊啊頭先？」

「吓...無啊，去咗更衣室。」

周遭的空氣寧靜得只剩下我倆的腳步聲，我不敢再追問眼球佈滿紅絲的她。

竟然朝早有文睇

你最期待嘅畫面出現喇

怕等到夜晚比人打

幾好 等我扮工嗰陣有野睇下

正 唔打你啦

扮工人士 今日限定咋 夜晚會出多一篇

係苦悶慘痛既星期四入面有返丁點安慰

多謝 打到我手殘會打唔到文㗎

聽日就係振奮人心嘅星期五喇

見到資逸會嬲嬲地

我都係 有無名火

好慘 其實佢無做錯咩嘢

係我寫得卓行太好

我反而有D同情佢
咁本身女主角同佢又唔係不歡而散，大家好黎好去咁，唔至於會唔鐘意佢啦

終於係新post lm
放假都掛住樓主...既故

其實我又幾明白依個feel
旁人眼中好襯嗰兩個人 個個都睇好佢地
但係好多時都係最後都唔可以係埋一齊
卓行同芯言嘅互動太好 好到連我都覺得佢地最後都唔會一齊

你講得啱啊 女主心態都係當佢朋友 純粹係怕佢地都係會一齊 咁就重蹈覆轍 既然兩個喺呢個年代未開始 咁不如一直做朋友可以長久啲咁

終於嚟喇你
掛埋我得唔得

有故就掛
冇故就掛你啲故

唔知㗎 不過我幾同意 現實中旁人越睇好嘅 最後往往事與願違

咁睇嚟我要出多啲故

竟然miss左扮工人士限定！
收工睇返

快啲睇 放工未

等文

好想瘋狂睇卓行呷醋

好邪惡 但我都係咁諗

晏少少

有未啊

86.

「咁我哋依家去邊先啊？」

一群人漫無目的地走也是我們的特色之一，午餐吃甚麼都是人生一大難題，殷殷的問題，似乎沒有人能解答。

「咁多人，去kfc食筒餐囉！」

Edward指着位於角落位置的kfc，寬敞的店內十分冷清，貌似只有幾個中學生在窗邊坐着。看看手機，原來已經二時半了。

「就咁啦，餓死喇。」

阿寶帶頭走入店內，我們選了一張長枱坐下，商量後決定買一個八人筒餐，算是慶祝考試結束。男生們出去點餐，女生們坐着等食，很合理。殷殷跟小君嘰嘰喳喳的聊過不停，琪姐好像在專心聆聽，眼神卻早已失去焦點。而我，在細心觀察四周，這個從前不常來的地方，後來不經不覺就結業了。我才發現，身處的社區早而變得不一樣，屬於過去的現在和將來的景象正交疊着，心情總是怪怪的，好不真實。

望向窗邊位置，學生們穿着我們的校服，他們桌上的食物早已吃光，只是坐着聊天。其中兩個背影很是眼熟，在我想看清楚的時候，三個男生就站在我們面前，完全遮擋了視線。

「嘢食到！開餐！」

阿寶他們逼不及待地拿起炸雞，只有我和卓行各自拿了一碗蘑菇飯。

「你哋竟然食飯先？」

小君一副驚訝的樣子，好像我們是異類一樣。誰說吃kfc都有先後之分啊？

「慣咗鍾意食飯先嘛。」
「我都係啊。」

「你哋兩個至夾啦。」

「鬼同佢夾啊！」

我刻意這樣說，並偷看卓行，只見他眉頭輕輕一皺，便立即回復一貫表情，實在不易察覺。

「咪係，我哋其實唔太熟。」

他在賭氣，言語上不想輸給我。

「係囉，中一到依家，真係唔熟㗎。」

他聽得出我語帶雙關，不禁失笑，而且笑得燦爛。

「女人，真係好難明。」

「咩啊，無啦啦講咩？」

小君他們早已把話題說到別處去，只有我把目光放在對面卓行的身上。

「無，無咩。」

「車，講啲唔講啲。」
「嗱你咪啊，你隻手污糟㗎唔好摸我個頭。」

他有點驚訝，大概是我太過直接看穿他的舉動。他沒有尷尬，反而顯得一點也不在乎，笑容依舊好看。

「我又未食雞，蘑菇飯咋喎，咁都唔得？」

「唔得啊唔得啊！」

我作狀要擋住他的大手，他只是輕輕一笑，低頭繼續吃飯。

在那一瞬間，我看到在卓行背後經過的人。

目光對上了。

有喇

又係一入黎就有文

你永遠都係時間啱啱好

btw我鐘意睇主角ex呷醋多過卓行 因為咁就可以睇到多啲佢地既sweet sweet行為

咁究竟係邊個呷邊個醋

又吊癮 點訓啊

乖

拿 樓主你呢排嘅行為唔要得呀下

new post lm

樓主 聽日星期六啦

等大家可以估下 邊個嚟㗎呢

想比啲思考空間大家

終於等到喇 不過會夜晚先更文 日頭有嘢做

幾時都幾你 定時定候入黎

我發現我原來quote錯回覆 我想覆你話星期六喇終於
入嚟幫推

我都發現我打錯字 係幾時都等

大家都未瞓醒

嚟留名 一個朝早就追曬

雖然而家既卓行已經減左肥 但我腦海中既佢仲係肥仔
好想佢地會一齊啊

新讀者留名

多謝支持 睇得好快喎

一日肥仔 一世肥仔 好想知你哋嘅想像佢係咩樣

今日扮工嘅時候打咗篇 放工就up得

87.

「咦，咁啱嘅！」

我很想裝作沒看見，因為不想看見他們的應該不止我一人。就像你在街上看到一個不太熟悉的身影，眼神一刻交會後，你不得不尷尬地說聲「hi」，寒暄幾句，直到終於走到分岔路口，結束一次不被期待的偶遇。

相比起浪漫的邂逅，更多的只是不幸遇上。

「係囉，又會咁啱嘅。」

眾人的視線隨着我的呼喊一同望向卓行後方，我無法看清卓行的表情轉變，卻看到女孩驚喜的神情。

「Jessie！Paula！原來坐窗邊嗰枱係你哋嚟，早知一齊食啦！」

阿寶雀躍地回應，大家也熱烈附和，唯獨正努力嘗試擠出微笑的琪姐和想不出該給予甚麼反應的我在保持沉默。看到心儀男生喜歡的女神就站在眼前，甚至連情敵都稱不上，因為在她表白一刻就已經失去當對手的資格，又或者，其實對方注定勝出，根本沒有比賽的需要。

「我哋一早食完喇，坐係到傾偈咋嘛。你哋之後去邊啊？」

「食完去冒險樂園玩啦，一唔一齊啊？」

「人哋幾個女仔緊係去行街啦，咪阻住人啦！」
「Jessie我哋遲啲再約吖，叫埋允健佢哋聚下，依家唔阻你哋喇。」

我搶先回答阿寶，想不到卓行竟然也幫忙解圍，大概他亦看得出琪姐那快要撐不住的笑臉。他意外的搭話換來Paula一絲失落，說實話我的心情一下子就變好了。

「咁好啦，我哋再約，都唔阻你哋喇～」

Jessie很識趣，拉着Paula和幾個女生轉身離開，琪姐頓時鬆一口氣。

「你ok嘛？」

我低聲詢問，琪姐搖搖頭，露出苦笑。

「其實我無咩㗎，只係，暫時唔想見到面。」

「我明，一陣大玩特玩，唔好諗啲唔開心嘅嘢！」

沒有人看出剛才的異樣，只有各懷心事的人們。

我們只吃了半小時左右，便匆匆來到冒險樂園的門口。從前我就很喜歡玩籃球機和夾公仔，有時候放學在這裡流連，偷偷摸摸的避過職員，找永遠都在玩推銀機的阿婆買一元一個的代幣，彼此只需交換一個肯定的眼神，阿婆馬上就能心領神會，另類的默契。

「我有會員證啊！我哋咁多個人，夾份買100個代幣啦！」

小君拿出鬆弛熊圖案的會員卡，沒記錯的話，我也有一張一模一樣的款式。

「200啦！我哋咁多人，每人夾30蚊都唔洗，買200仲送多幾個代幣嘛！」

「你啱！咁我去買喇。」

Edward的提議獲得我們全數通過，小君一蹦一跳的走到櫃台，看她的背影，跟小學生沒兩樣。

「佢好似個唔夠高嘅細路喺到買代幣咁，你哋覺唔覺？」

阿寶看着小君，不禁發出嘆息。

「你真係好狗啊！但係又講得無錯嘅sosad」
「小君有無150？」
「我諗佢自F.1就無再高過。」

「喂，你哋講我壞話啊？」

小君裝作生氣，我們則發出一陣笑聲。身處在樂園中，好像一切煩惱都真的不見了，只剩下那一袋滿滿的代幣，和快樂得彷彿可以忘掉自己的中學生。

同呀婆換幣嗰一幕真係勾起我童年回憶呀

真心 以前幫襯唔少 依家唔知仲有無lu

入黎就有文 樓主

仲有扭yes 卡

係咪抵讚先

初中成日lunch time出去文具舖扭 用晒啲食飯錢

好抵讚
唔睇唔安樂

在細心觀察四周，這個從前不常來的地方，後來不經不覺就結業了。

果然係同一個年代
膠卡彩簽金銀簽拎返學校賣

會上癮

所有嘢都喺不知不覺間改變緊

有啲好癲嘅成盒卡咁買㗎

加上近年多左重建 宜家去返中學附近都已經唔同哂樣

啱啊 已經唔同晒 以前係舊商場同小店 依家已經無晒

屌 不如資逸同paula一齊啦
兩個唔受歡迎嘅人
次次睇親佢地出現都好驚會破壞肥仔

或者其實從來都無人阻住佢哋 只係佢哋無再行前一步呢

我都有張喎鬆弛熊卡

比個五我

又live了

好鐘意呢個故
諗翻起好多以前嘅嘢
點解以前咁摺

多謝支持
回憶是美好的

依加都摺 不過迫自己唔好咁摺

其實我覺得唔緊要嘅 識人嘅嘢都係人夾人 自然會遇到同自己相處舒服嘅人

遲左入來
新po留名

多謝支持 唔遲唔遲

有文未啊

88.

「玩咩先玩咩先？」

「我想掟彩虹。」
「咁多代幣緊係學阿婆玩推銀機啦！」
「我想玩氣墊球啊，有無人一齊？」
「想玩估數字彈波波嗰個啊。」

「不如，暫時各自修行。」

小君先每人分發十多個代幣，大家朝着目標出發，最後只剩下我和卓行。

「你想玩咩啊？」

卓行大概沒有很常來玩，對比起大家的雀躍，他自然是最冷靜的一個。其實我一早就想好了要玩甚麼，而且，必需由他來陪我。

「我哋比賽吖！」

「比咩啊？」

「籃球機，鬥高分！」

「輸咗會點先？」

「咁快驚輸比我啊？哈哈！」

「傻啦，我會輸比你？只係無懲罰邊好玩㗎。」

「咁你想罰咩吖？」

「輸咗嘅人要比贏嗰個一個願望。」

「殺你，嚟啦！」

他用一個意義不明的微笑代替回答，走向籃球機的方向。所謂懲罰，都是一些曖昧的套路，我自然是沒所謂。

「姚卓行，準備好幫我做牛做馬未啊？」

我自信地望向他，按下開始鍵，螢幕三秒倒數，籃球緩緩滾下來。

「呢個願望一定係屬於我。」

Stage 1，60秒。

堅定不移的眼神，配合他一連串的動作，籃球隨拋物線完美入籃，先得兩分。

我立刻專注於眼前的籃框，雙手機械式地把籃球拋出，意外地順手，分數穩定上升，我亦無暇理會身旁的他。

40秒。

不知不覺就過了晉級的40分界線，但我並沒有放慢，因為第一關相對容易得分，所得時間亦最長，最好先累積到150分，就能確保進入第三關。

20秒。

每球所得分數變成三分，我加快速度，卻反而射失更多，手臂開始感覺到一絲酸軟，可我還是堅持着不敢放慢。

10秒。

紊亂的節奏，籃球碰框彈開，只有最後一球沿框旋轉兩圈緩緩掉落，以133分作結。

雙手靜止下來的時候，手臂肌肉在跳動着，通常我在第一關後，戰鬥力便會大幅下降，恐怕能否進入第四關還得看運氣。我偷瞄卓行的分數，竟然拋出218分，差點忘了，他本來就是籃球隊的。

五秒倒數，Stage 2，50秒。

投籃速度明顯放慢了，而且籃框開始左右移動，一連失了幾球。我轉用左手拋球，讓右手可以休息數秒，卻反而入了兩球。不過左手始終不是慣用手，我又轉回右手，在分數過了150後用更緩慢的速度拋球。

20秒。

進入三分球階段，這一次我沒有胡亂射籃，瞄準後用力一拋，命中率更高，還是穩中求勝吧。籃球機發出詭異的加分聲效，最後一球趕得上在倒數完結的一秒穿過籃框，189分算是不過不失，只差61分，應該能勉強晉級的。

我拉拉筋，擺擺手，準備突破關鍵性的一關。

五秒倒數，Stage 3，40秒。

大概是上一關適應了籃框移動的節奏，幾乎每一球都能入籃，只是手速不夠快，看來得多進幾球三分球才能過關。

20秒。

207分。

內心不想放棄，雙臂卻不聽使喚，不受控制的抖動。或許只是種錯覺，心跳聲覆蓋嘈吵的冒險樂園，放大身體的觸感，疲累之下變得遙不可及的43分距離。

突然手上一空，籃球被他奪去，修長的手指似乎是為了抓緊籃球而存在，一個又一個，籃球機為他「英雄救美」的行為而歡呼，分數直線上升，時間不斷減少，心跳為他而加速。

「第三關都過唔到嘅話，點同我比啊？」

最後五秒倒數，Stage 4，30秒。

252分，剛剛好，投出只是為了讓我晉級的分數，不算犯規吧？

再次拿起籃球，瞄準，拋出。

我以為他會讓着我的。

這是一場不必要的比賽，因為結果早已呼之欲出，唯一的可能性在於，他願意去「改變」賽果。

或許他會故意輸掉一兩分，然後我會大力恥笑他，一個大男生居然好意思輸給我，太弱了吧？他毫不在乎，口裡說着只是一時失手，不能作準，我們再比一次吧！我當然不會給他這個機會，永遠只有第一次，也是唯一一次，他一生中頭一次輸給女生，會是我。

縱然我不清楚這是否他第一場的「比賽」。

「唔知做牛做馬嘅係邊個呢？」

他壞壞一笑，投出最後一球，完美的穿針，分數沒有再增加，壓倒性的勝利。

不過，如果他想我給他一個願望，我還是樂意給。

514分，他說打出了自己歷來的最高分了。

「咁我唯有比你許一個願啦！」

有喇有喇 比較長打耐咗

樓主呢排真係學壞晒 成日停喺啲關鍵位吊我地癮

呢到唔算吊㗎喇 你想許咩願啊

今日好似無咩人 夜啲再post一篇有無人睇啊

有呀

有呀睇緊

有人有人 岩岩一忙完即刻入黎睇文

等緊

大家 就打完

自行FF

「咁我唯有比你許一個願啦！」
「我想今年聖誕有拖拍。」
「同邊個先？」😒
「同你。」😚

夠夜未 好想佢有個不一樣嘅未來啊

89.

「唔許住。」

「吓？又話要個願望。」

「我保留許願嘅權利，等你欠住我先，哈哈。」

「想我欠你？有咩居心啊！」

「欠我一世，一世追你債囉。」

「你就想啊！」

一世只是一個時間長度，只有真的經歷過一生才能變成諾言。如果相愛不能保證，或許虧欠是一個更好的方式，有欠有還，他讓我欠他一世，一世就成了我的債，感覺實在多了。

「想㗎，哈哈。」

我裝作不理他，走向夾公仔機。這時的夾公仔機還不用十二個代幣那麼貴，價錢就看玩的是甚麼類型和公仔款式，普通的「三爪」兩個代幣就可以玩一次了。

「你睇你隻右手，震緊喎小姐。」

「你唔講我都唔覺，我都唔想㗎，證明我啲運動細胞真係負值。」

「明知自己廢又要同我比賽，咁係咪叫不自量力呢？」

「係喇係喇，你至叻好未？」

他的嘴巴不饒人，卻替我按摩前臂，讓我想起學校旅行那一次他替我冰敷。他的手掌也許變大了，動作依舊溫柔，酸軟感散去不少。

「返去痴啲撒隆巴斯嗰啲啦，你呢啲無做開運動嘅，聽日實痛死你。」

「死啦，我都覺得自己好虧，玩個籃球機就搞到咁。」

「係時候運動吓喇。」

「你都啱，等我思考吓先。」

「你諗諗吓就唔會做，我哋weekend book場打波啦。」

「吓，我唔識打籃球㗎喎。」

「唔好咁睇得起自己，打羽毛球啫，你應該識掛？」

「殺你，我小學學過㗎，你死緊喇。」

「你又知我打得唔叻？係咪又要比賽？」

「要比嘅不如比夾公仔？」

「知你想玩啦，來來回回都唔行去第到，睇中咩公仔啊？」

「鬆弛熊！五個代幣一局，可以一戰喎，我哋依家夾埋有幾多個幣？」

「廿個咋，我去問小君拎多啲先。」

「nonono，我哋就用廿個夾佢返嚟！」

我們看着躺在中央近出口位置的鬆弛熊，它的姿勢是伏在枕頭上，我就是喜歡這種傭懶感。

我投下五個代幣，一字按鈕正在閃動着，這種夾公仔機只有兩個按鈕，分別是向左或右移動和向後移動，長按直至「兩腳爪」到了適當位置，一次機會，考的是反應和判斷距離感。

我先按下向左移動，爪子比想像中動得快，一下子便到了所在位置，我立刻鬆開手，二字按鈕隨即閃動。

「你去側邊幫我睇吓會唔會後得濟，到就嗌停。」

卓行站在右邊，全神貫注地看着鬆弛熊。

「你諗住夾個頭定身先？」

「試下夾頭先，你嗌停我就放手。」

「好，嚟啦。」

爪子在我按下二字後迅速後退，卓行大呼一聲「停」，我馬上放手，兩爪緩緩張開，搖擺不定的下降，位置後了一點，大概在我聽到指示後再作出反應就已經遲了一秒。

爪子把鬆弛熊夾起數秒又掉了下來，位置比剛才更接近出口，只要再把它推出一點，我就可以用夾子直接壓它下去。

「今次你早少少嗌停，我反應得嚟就啱啱好。」

再接再厲，第二次機會。這次卓行預早喊停，位置比上一次更精準，看着爪子把它夾起，不其然地緊張起來。

「哎呀，差啲。」

卓行竟然發出感嘆，我不禁失笑。

「笑咩啊你？」

「無，見你仲緊張過我。」

「真係差啲嘛，今次我嚟，你睇位。」

他投下代幣，聚精會神的看着爪子，堅定的神情跟剛才比試沒差。

「停！」

卓行的反應比我慢，爪子夾起了它的身體，意外地把它向前推，公仔就掉下來了，我驚訝得說不出話，他也是一臉茫然。

「其實...夾公仔好易啫。」

「符碌！你撞手神嘅，明明你就遲咗停。」

「唔通我計過度過又話你知咩，事實擺在眼前，你都係唔好同我比喇。」

他拿出鬆弛熊，交到我的手上。

「嗱，送比你嘅。」

「咩啊，我都有份夾㗎。」

「nonono，係我夾到㗎。」

「係我開得個頭好咋，呢啲叫助攻。」

「仲有五個幣喎，比你做正選夾多次喇。」

「怕你？」

我看準了偏圓形的鼻窿雞，希望夾起的時候它會滾到出口。

投幣，爪子移動，落下，夾起——

你個名 今篇你係主角

直線球 可惜聖誕過咗 明年請早

果然好夜 呢篇都打長咗所以打得耐
我都想

忙到咁夜嘅你

咁正 再夜都值啦 想睇佢地一人一隻同款公仔

夜鬼 咁要睇吓芯言夾唔夾到隻公仔

收工有兩篇文睇

夾夾下手拖手

快啲夾埋隻豬鼻雞俾芯言

唔好夾我個頭

係咪要一人一隻

巴打返夜喎 係咪好開心呢有文睇

係啊

卓行邊夠膽

唔知夾唔夾到呢

你係我㗎喇

唔通係定情信物

今晚繼續

睇樓豬嘅故成為咗我的日常

文呢

每日寫故都成為我嘅日常

今晚更文

每日入嚟睇文已成習慣

11點啦

sor啊今日病病地瞓咗成日 依家努力寫緊

小心身體呀

仲等緊

大家都係 天氣轉冷

等我 好快

真係突然凍左好多⋯⋯
等緊你架

90.［特別篇——卓行視覺］

看着她專心致志，凝視夾公仔機內的鼻窿雞，就覺得很有趣。我猜想過她的實際年齡，現在看她這個模樣，頂多也是二十幾歲的女生吧？我的確很驚訝，也不敢確定自己的推斷，但誰知道將來真的有人發明了時光機呢？

中一的相遇，她只留下一首春秋，換來我徹夜未眠的等待，我一輩子都無法知曉的答覆，又或者，她根本沒發現我的心意。

「嘩！」

鼻窿雞竟然真的被她夾起了，圓滾滾的掉落出口，她彎下身子拿起公仔，一臉得意的看着我。

「嗱！實力！」

「又真係比你夾到。」

「緊係啦，當我流㗎你？」

「咁呢隻鼻窿雞就比我啦。」

「公仔你又啱？」

她燦爛一笑，似是在取笑我。

「咁一人一隻，好公平吖。」

「咁啊，送比你啦。」

她把公仔掛在我的背包上，稚氣的公仔跟深藍色顯得格格不入，我不禁皺起眉頭，她卻樂得很，十分滿意。

「好襯你囉！」

「中四喇仲掛隻公仔...」

「又係你話要嘅～」

我向她的頭伸出魔手，以示我的不滿。其實我很喜歡觀察她的反應，裝着自然，卻能感受到她身體突然僵硬了，那分明是在害羞吧？

「搵返小君，拎多幾個代幣？你仲想玩咩？」

「又好啫！去掟彩虹啦！」

她在場內尋找小君的身影，原來大家早已聚在掟彩虹那裡，還不時發出呼聲。

「喂，你哋終於嚟喇，我哋鬥掟得多啊，一人十個代幣，依家暫時最勁係黃獎！」

Edward把代幣分給我們，便再度投入「比賽」。職員不帶表情的推走沒有中獎的代幣，大概不能理解我們這群高中生在興奮甚麼吧。芯言走到最邊，瞄準前方整齊排列好的彩虹，輕輕一擲，綠色碰邊線，沒獎。

「喂你見唔見，差啲咋！」

「差啲都係唔中，哈哈。」

「車，我一定中個大獎返嚟㗎！」

「咁易中冒險樂園執笠啦。」

她扁着嘴，顯然不滿意我的回答，轉身又擲出另一個代幣，這次代幣停在空白地方，甚麼都沒中。

「掟多幾個我一定捉到個力度。」

她一臉認真的道，好像真的能有甚麼技巧。

「玩呢啲你又咁認真，服咗你，幾大啊你？」

「大個咗唔可以鍾意玩冒險樂園㗎咩？呢啲叫童真啊，真係大個你就明，仲會因為玩冒險樂園而開心嘅日子係最難得。」

我不清楚我喜歡的是哪個她。如果真的要選，我喜歡現在的她，這個從未來回來，碰巧跟我遇上的她。她可以全情投入於任何玩樂遊戲之中，又會不經意展露她成熟有想法的一面，她體貼別人的感受，能讀懂旁人未必能發現的表情，她像一個旁觀者默默觀看世界，而我，卻想走進她的世界。

「既然你講到咁，我唔玩唔得啦，睇我表演。」

我拿起一個代幣，瞄準中間位置，用力一擲，代幣碰邊反彈，直入坑位，不留痕跡。

「原來係表演入坑，又幾精彩喎。」

她口裡在誇獎我，一邊拍着我的肩安慰我，我的自尊心當然不容許她放肆。我馬上拿起第二個代幣，這次只是用三分之一的力度輕擲，代幣在彩虹桌上劃過，停在紅獎位置，不偏不倚。

「See？」

一瞬間我看到她呆住了，然後露出不忿的表情，隨即又拿起代幣，拋出，代幣依舊滑到空白處。

「我就唔信我掟晒十個都無！」

她拋出一個又一個代幣，似是在跟我賭氣，終於在第九次贏得黃獎，拿着不太可愛的動物公仔在炫耀。

「一掟就掟到黃獎喇！勁過你啦，哈哈。」

「我都仲未玩晒，你就得返一個啫。」

「快啲啦你，最後一個我哋一齊掟，一掟定輸贏。」

除了我跟芯言，他們手上的十個代幣早已玩光，就拿起袋中餘下的小半袋繼續遊戲。代幣來自不同方向被擲到枱中，偶爾互相碰撞，應聲彈開。

「阿寶你嗰個撞到我個代幣喇！」

「明明係你自己撞埋嚟！」

小君又跟阿寶在吵鬧着，我們見怪不怪，職員一臉無奈，只期待着我們快把代幣全部扔掉。我走到更邊緣的位置，接連拋出幾個代幣，竟然多中了兩個紅獎。

「三個紅獎對你一個黃獎，似乎我勁啲喎。」

「仲有最後一個，點知我會唔會一掟就中藍獎喎。」

「有希望都係好事嚟嘅，你即管ff下。」

「嚟啦，咁多聲氣！三，二，一！」

兩個代幣從不同方向擲出，同樣是碰邊反彈後漸漸減速，我們全神貫注看着代幣移動，祈求在運氣遊戲中獲得勝利。

「噢，兩個都無。」

她鬆了一口氣，似乎一早猜想到結果，只是怕我真的會再中獎。

「唔係好有信心㗎咩？」

「運氣嘅嘢，有信心啲有咩所謂，反正都係睇吓邊個好彩啲啫。」

「原來你都知㗎，虧你仲咁認真。」

「咁你都會期待，自己係幸運嘅嗰一個嘛。明明次次嚟冒險樂園都會聽到鐘聲，硬係有人中藍獎，心諗有無咁好彩啊。」

「唔係吖，你今日都好好彩，夾到公仔，又中咗黃獎。」

「係差贏唔到你咋！」

「贏唔到我同運氣無關，哈哈。」

「ummm咁又係嘅。」

她若有所思，凝望手中的鬆弛熊和黃獎公仔。

「你睇你個樣，洗唔洗咁苦惱？」

「無，只係覺得，今日我又真係幾好彩喎。」

在春秋發行那一年，她在msn發link給我，說是這首新歌榮升她最喜愛的歌曲，那時我就知道，她不是她。或許我一直等待的，是當年跟我擦身而過的她。三年過後，我只想許一個願，讓她不要再離開，陪我留在這裡不行嗎？

「係㗎，最好彩係識到我啊。」

「哈哈，過份自信就叫自大㗎喇。」

於我而言，最幸運的是遇到你。

晏就落街食晏 就吹到頭痛
等到喇

對唔住啊大家今日打得一篇 之後一有時間一定會加速打
特別篇比大家知多啲卓行嘅諗法 關於劇情唔明都歡迎隨便問
鍾意呢個故就正皮留名啦 仲有好多謝大家支持 幫我推post

咁佢地會唔會一齊先

佢地幾時先一齊

唔好返2018喇留底同卓行在一起啦

有個疑問 如果芯言改變咗過去嘅野咁未來嘅佢記憶會唔會跟住變

卓行正式升格為男神

見到佢咁諗真係好sad 等一個”人”等左咁耐

我諗佢會係唯一一個同時間行緊2條timeline既人
所以會有晒2邊既記憶

幾好睇

咁快問結局？
一唔一齊大家可以想像下

唔知㗎 一齊講timing㗎嘛

要重新過六年
芯言只會有佢原來記憶 同依家經歷過嘅記憶 所以點解嗰三年佢係無印象

甚至無開口問芯言 等一個可能唔會再返嚟嘅人

可以咁講 但芯言有嘅記憶只限於佢經歷過嘅嘢

三文魚絲

一諗起芯言要返2018年就想喊 好想佢留低喺呢個時空 但係佢宜家嘅生活又點算
卓行傻仔嚟嘅 一齊穿越去未來咪得囉

好好睇呀 加油 天氣凍左好多 又落雨 小心身體

好睇
當主角穿越完返返2018咁2018既卓行會唔會突然有左依段回憶 跟住佢地係2018既時候一齊

一日live左

咁卓行呢 會唔會有咗唔同嘅記憶然後喺未來重遇芯言

其實依家會改變未來 所以芯言本來身處嘅時空已經唔同晒
穿越唔到佢哋控制

多謝支持無棄故 說好的冬天要到了

卓行嘅時間線無變到 因為依家係返返過去 所以依家經歷緊嘅就係佢唯一嘅記憶

卓行嘅記憶就係依家經歷緊嘅嘢 係芯言回到過去先會擁有兩段記憶
唔知未來係點呢

時光機 留給你 回憶裏 誰帶路
突然間諗起呢首

想當初預言無數 世界有太多變數
正 又幾啱feel

小心身體

無事無事 琴日瞓咗好多

推post!

推呀

91.

「係㗎，最好彩係識到我啊。」

趕得上在他認識Paula前遇見他，才是最幸運的事。即使結局未被完全改寫，能看到眼前這個實實在在的他，大概就是我回來的意義。

「哈哈，過份自信就叫自大㗎喇。」

「無錯，所以我係自信唔係自大。」

我白他一眼，他不以為然，拿去我手中的鬆弛熊，把它掛在我的背包上。

「咁先公平㗎嘛。」

「我呢隻咁大隻，好奇怪啊！」

「奇怪咪襯你囉。」

我作狀要打他，他的大手一下子就捉住我的手腕，原來跟他相比，我跟小孩的手沒兩樣。

「講唔贏人就想打人，咁野蠻㗎。」

「有人喺到打情罵俏喎，我哋就玩完喇，你哋洗唔洗打多陣先？」

Edward用相當曖昧的眼神看着我們，其他人臉帶笑意，一副看好戲的樣子。

「痴線，我哋等你哋咋，行啦。」

卓行頭也不回快步走出冒險樂園，我看不清他的表情，背包上的鼻窿雞左搖右擺，配合着他輕快的腳步，大概在樂園裡做了一個美夢。

「之後去邊啊咁？」

小君走在我們中間，說出大家的疑問。

「sor啊我夜晚約咗人，走先喇要。」

殷殷春風滿面，不用猜也知道她約了藍社社長。

「咁快走？依家五點都未。」

「咁人哋要返屋企換衫嘛，下次再出嚟玩啦，bye～」

說罷她轉身就走，手裡還按着電話在發短訊。

「發姣啊佢？」

阿寶一語中的，眾人不禁失笑。然後，六個人繼續漫無目的地走，卻又捨不得離去，我們走遍了整個商場，最後還是走回冒險樂園。

「都五半喇，散band？」

琪姐看一看電話，打了一個呵欠，倦容清晰可見，其實也是時候回家準備吃晚飯。

「好啦，下星期見喇。」
「See you guys～」
「再見。」

「我哋都行返去啦咁。」

卓行直接否決搭車的選擇，每一次我們都是走路回家，大概二十分鐘的路程，我總覺得我們走了好遠好遠，好久好久。

「做乜唔搭車啊？」

「你啱先先話要做運動，咪咁懶啦。」

「依家冬天嚟㗎，咁凍仲行路。」

「你凍？要唔要頸巾？」

對了，他今天也戴了我織的圍巾，那條手工不太好的圍巾。

「唔洗喇，我都有，喺書包無帶咋嘛。」

「做乜唔帶？」

「頭先喺商場好焗嘛，依家比啲風吹吓反而幾舒服。」

「傻傻哋，咁樣好易冷親㗎。」

話音剛落他就打開我的背包，把白色圍巾拿出來，搭在我的肩頸上。

「戴住啦，一陣病咗你唔好喊。」

「你當我細路啊？唔好喊，幾歲啊？」

「係囉，你幾歲啊？少少常識都無。」

「我...」

一時間想不起中四是多大，差點說漏嘴。

「大過你啦，大你兩個月㗎我。」

「咁點解都唔識照顧自己呢？姐——姐——」

我是故意的。我以為是他的細心和成熟才顯出我的笨拙，其實只是我不想在他面前表現我獨立的一面。天氣冷了不懂為自己添衣，站在馬路口胡亂張望心不在焉，身體稍有不適還得配上誇張的動作，看着餐牌猶豫不決只想他替我選擇，我就是不懂得照顧自己，我不想照顧自己。

「等人照顧囉，哈哈。」

「邊個照顧着你就慘啦，同湊細路有咩分別？」

「我第時搵個有錢佬嫁咗佢，大把工人服侍我。」

「有錢佬會睇得上你？咪玩啦。」

「有錢佬好重口味㗎嘛，你唔知㗎咩？」

我們相視而笑，他一邊替我整理好圍巾，把纏在頸部的頭髮拿出來。

「咁我希望你可以無穿無爛生存到有有錢佬睇得上你啦吓。」

「承你貴言。」

又是一陣笑聲，不知不覺間，我們又回到最熟悉的道路，聖誕燈飾依然未被拆下，微黃的光照亮我們每一步，稱不上浪漫，卻是一種淡淡的幸福。

「下星期再見喇。」

這次我先轉身離開，走進大堂。

「一定要再見。」

係初戀呀

睇芯言同卓行啲點滴會唔經意咁笑出嚟 雖然我冇經歷過 睇到都羨慕

甜到漏

一齊啦

再咁睇會糖尿病
好甜咁🤣🤣

初戀係心如鹿撞啲

我都好羨慕佢哋

糖尿未

究竟邊個會踏出一步

甜下你哋先嘛

一定要再見

好似係新讀者喎

一定要啊

好甜 會唔會係暴風雨嘅前夕

我都係咁諗

好甜呀 好想佢地快啲一齊

應該同一晚就會飛到另一個時間點

又係我上堂既時間
又係睇故既時間
又係掛住樓主...既故既時間

新讀者報到
好有共鳴啊
我中學個時實現唔到嘅遺憾就靠你篇文啦
多謝樓主

唔知呢

咁有甜總有唔甜

故事未咁快完㗎 睇落去就知

頂你啊唔認得我

對唔住大佬 我會認住你㗎喇 係我失憶

咁易比你估到就唔係我

掛埋我啦好無

多謝支持就真
勾起到大家嘅回憶就好
佢哋會有最好嘅結局㗎

好多火力喎ching

幫推

留名 太好睇

好甜

好甜呀 一路睇一路諗起以前啲回憶
快啲比佢地一齊啦樓豬

早晨 推一推

可唔可以再甜啲

你唔係要走甜咩

回憶哄騙我但凡失去也是美 突然諗起呢句
一齊都要講求天時地利人和

午安

我叫你啊

怕大家甜到漏啊

係到
等你出文

好sweet
但啲故通常越sweet 後面越...

隔咗排先再黎追故

好好睇

大力一推

唔知㗎 結局係一個謎

好耐無見喇三家姐 呢排出得慢咗

我都好驚愈後愈...

新讀者留名
好好睇啊

一定要再見
意味深長嘅一句話

唔知呢 仲寫緊 點都會寫個最好嘅結局比所有人

多謝支持 鍾意睇就好

你估下點深長法

儲下文 一次過睇曬佢先

儲下啦 巴打睇到邊

肥仔好想再見到未來嘅芯言而唔係冇穿越到嗰個

啱啊 所以佢希望芯言唔好走

我會等你架

再甜啲
我預備好啦

從沒風浪 從沒鋒芒 期望我能共你手牽手直到天荒

92.

晚飯後我攤在床上，母親亦沒有多說甚麼，畢竟是考試後的一刻放肆，電腦播放着周杰倫的《不能說的秘密》，熟悉的前奏響起，海浪聲和鋼琴聲交織出一段淒美的愛情故事。這樣想來，又是一個關於穿越的故事。回來後我才明白，捨棄原來的生活﹑時間和記憶有多沉重。湘倫放棄了現在，回到小雨還在的年代，一切重新開始。小雨回眸一笑，他眼框含着淚臉帶笑容，所謂值得，是再次看到那個讓你魂縈夢繫的人。*

周杰倫獨有的聲線和咬字，帶我進入了他的故事。

來自資逸：1個新訊息

我忍住的情緒在很後面

得唔得閒？ 21:15

ok啊依家 做咩haha 21:16

拼命想挽回的從前

可唔可以落嚟啊？ 21:17

你講我屋企樓下？ 21:19

係啊 方唔方便落一落嚟haha 21:19

不知從何時開始，窗外下起微微細雨，想起他，竟然有點心痛。時間只是九點多，只好編個藉口出門，跟他見一面。

「媽咪，我同學嚟搵我食糖水，落一落街。」

「咁突然嘅，唔好咁夜喎。」

「得喇，食完就返。」

我穿了一件厚外套，穿上拖鞋便馬上下樓。這時我才覺得奇怪，為甚麼他會直接來找我，他知道我住哪裡嗎？

是曾與你躲過雨的屋簷

踏出升降機，我就看到他的身影，站在大門外的簷蓬下。

「你，點解嚟搵我嘅？」

他看着我，明亮的雙眼似是要把我攝進他的身體裡。我感覺到他有很多想要說的話，卻又不知從何說起。

「有嘢想講？」

很多事他可以跟你侃侃而談，唯獨喜歡把心事藏在我觸碰不到的深處，他讓我猜，而我永遠猜不中，然後在吵鬧中結束對話。

「你記唔記得，每次送你返屋企，我哋都好鍾意企喺呢到傾計，成日都唔捨得走。」

「我...唔係好明你講咩。」

「點解你要返嚟，就係點都唔比個機會我？」

「你...唔通！」

回憶的畫面 在盪着鞦韆

「我成日都會翻睇我哋send過嘅訊息，有一晚，我用一個無訊號嘅舊手機，照樣send訊息比你，然後，我竟然返咗嚟中二嗰年。」

「所以，所以當年你喺Facebook搵我嘅開場白都改變咗...」

「我覺得係我唔想失去你嘅執念令我返到嚟，為咗重新同你一齊。」

「其實...」

「其實，我真係好努力。同你相遇嘅每一個瞬間我都好珍惜，我以為我哋嘅將來可以續寫。分咗手之後我真係明白咗好多嘢，我無用你需要嘅愛去愛你，我無聽到你每次鬧交後心累心碎嘅聲音，我仲未嚟得切改變，差少少，我哋嘅故事會改寫。」

「其實，我哋互不相欠。」

你說把愛漸漸放下會走更遠

他沉默不語。

「喺感情入面，我哋無負對方。只不過係我哋無用最好嘅自己去遇見對方，點解仲要執着過去？」

又何必去改變已錯過的時間

「我哋都快樂過，中學呢段時間，曾經係我哋最幸福嘅日子。其實無嘢需要改變。」

或許命運的籤只讓我們遇見

「每段感情都有佢存在嘅原因，我哋一齊過，愛過痛過，總有啲嘢帶得走。點解一定要修成正果先係意義，唔通三年感情都係白走？唔會㗎，你明明知道，咁係最完滿嘅結局。」

「所以，你已經唔想再試一次喇，係咪？」

「我哋唔係需要再試，只可以重新遇見，你明唔明？」

「嗯，就好似依家咁。」

回到過去再遇見，其實我們都明白，答案早已寫好，只是我們不忍揭曉。

穿越不是我們能控制的因素，我們天真的以為上天想我們改變，卻偏偏留住了回憶，原來不是每一個故事都能改寫，或者應該說，我們的故事不需重寫。

只讓我們相戀 這一季的秋天

「至少，我哋都無忘記原來嘅過去。」

「我諗我返嚟，只係一個意外，但我慶幸有呢個意外。」

我一臉疑惑，他輕輕一笑，看着雨點灑落。

「我賺咗一齣戲。」

「你...係咪早過我嚟到呢一年？」

「早你一個秋天嘅時間。」

雨水沒有停下來的打算，或許我們都需要一場雨。他別過頭，我沒能看清他的臉容。

「一個只係屬於我嘅秋天。」

一個苦笑，一行淚水，秋天早已遠去，寒風在訴說冬天的故事。

*電影《不能說的秘密》

係卓行嘅願望

對唔住大家 又深夜出文
呢篇我寫得好辛苦 唔知有無表達到我想要嘅感覺 希望大家睇得明

真係估唔到

其實有無人同我一樣要成日估依句說話係邊個講

希望大家唔會覺得好亂

你意思係啲對話唔知邊個打邊個？

逸資好慘 同主角一樣返到過去 主角可以還願但自己就連當初一齊嘅時間都無埋
雖然都係鍾意主角同卓行一齊

係, 成日以為自己估錯然後翻睇

唔通三年感情都係白走
我諗起「三年的感情一封信就要收回」
BTW 其實都feel到樓主想表達咩
睇到有啲心酸，但我都係支持肥仔

我蠢，有時要睇多次先明啲對話係邊個講。好慘呀資逸... 如果俾我重回過去，我都唔想同 ex 再一齊。

睇對話語氣嗰陣大概估到邊個講
響資逸嘅角度諗 無啦啦諗到一首歌
就算是我不懂 能不能原諒我 請不要把分手當作妳的請求

有電影感

早晨

一齊嘅時間成為兩個人獨有嘅回憶 因為兩個都返咗去
估到大家

so sorry我會再寫得清楚啲
通常都係一人一句間住間住 同埋講嘢嘅語氣 內容 不過我會再描述得好啲

感情嘅嘢 話無就無
睇得明就好 唔明歡迎大家隨便問
都知㗎喇 只係想大家睇完會對佢有少少改觀就好

我會寫得再清楚啲
其實都正常 想一齊返自然會復合啦

我唔係好明點解資逸知女主都係穿越

好似唱到出黎有個音 但又唔記得咩音
不過so true

人生如戲

午安keke

ummm因為佢突然嘅冷淡回應 都係一種感覺某程度上 因為熟悉對方 所以知道感覺唔同咗 就好似卓行都會feel到穿越嘅女主 同原來嘅女主有分別
而且資逸自己都係穿越返嚟 就會有合理懷疑芯言同自己一樣

原來係咁...資逸都好慘

但係我支持肥仔

可摸耳list返條timeline出來

資逸係中二（主角中一）到「而家」（資逸中五/主角中四）都喺度定係？
但係又話多一個秋天 即係「今年」開學到「而家」？？

大家都係卓行黨 明白嘅

呢篇仲未講得好清楚 之後會講究竟佢返咗嚟幾耐

女主唔係穿越就應該會跟返原本發展同資逸拍拖，
咁唔同咗自然知道女主都係穿越

希望個故唔好暴走 加油呀

宜加開始儲 呢排唔得閒

無錯 都係 所以好明顯女主態度係唔同晒

點為之暴走 我會努力寫

我都進度好慢

唔再睇啦 每日都係到等出文 好似吸毒咁 等一次過再睇

push

我又打打下瞓咗 今晚補返

等你呀樓豬

等你!!

等你呀樓主

推！

樓主今日會有文嗎

93.

雨一直下，他站在我身旁，遮擋了一點寒風。

「呢次係你第一次穿越？」

我緩緩說出問題，不帶感情不帶起伏，彷彿這是一條問你午餐吃了甚麼的普通問題。

「第三次。」

「三次？都未返到去2018年？」

「我諗我好快會返去。」

「點解咁講？你知點樣返去？」

「唔係完全知道，但每次都係經歷過一啲事件，我就會穿越去另一個時間點。第一次係陸運會，第二次係中三Facebook啱啱面世嘅時候，第三次就係依家。」

「聽落又好似無咩特別喎...」

「第一次，我喺陸運遇到你，改寫咗我哋第一次相遇，雖然你無咩記憶。第二次，係我主動加你Facebook，所以你話我結識你嘅開場白唔同咗。而今次穿越，本來你中四呢一年，就係我哋喺埋一齊嘅一年...」

「所以，依家...」

「依家結局已經定好。我諗，其實我返嚟，只係為咗守住我哋原有嘅回憶。同埋等我清醒掛，有啲嘢，真係只可以留喺過去。」

「如果你真係返咗去，唔知我又會點呢...」

「你會知㗎。」

他報以微笑，似是在安慰我。

其實我心裡大概有個想法，第一次穿越是為了解決清清和允健的關係，他們在一起後按道理我就能回去，只是有一些無法預料的相遇，加深了羈絆...

「夜喇，你要返上去喇，你阿媽實催你。」

「嗯。今次...應該係我哋最後一次見面？」

「我哋未來見。」

「好，咁再見喇...」

他打開雨傘，獨自走進雨中。他的背影比較瘦，黑夜中更顯單薄，我沒有踏前的勇氣，只能看着他消失在路的盡頭。我多站了一會，這種天氣讓我清醒了不少。

來自殷殷：1個新訊息

喂xd 22:16

點啊 見完社長喇？ 22:17

你又知嘅@@ 22:17

無人唔知囉好無== 22:18

哎唔講呢樣住 我今日聽到好爆嘅料xd 22:19

我大概猜到那是和資逸有關的，我還在猶豫要不要回覆的時候，訊息又來了。

聽講呢 你個師兄好似想喺你生日有啲搞作haha 22:20

我知道，那年，他帶我看日落。

haha我哋無可能㗎喇 22:22

咁突然嘅 唔係仲覺得佢幾好咩？ 22:23

但係 我哋就係無可能haha 22:24

睇嚟 你已經知道自己想要咩 22:25

寒風刺骨，我打了一個大噴嚏，還是先回家好了。在我放下電話之時，又收到了一個短訊。

來自卓行：1個新訊息

我知道，這大概是我不能離開的原因。

時間岩岩好 不過唔夠喉

樓豬我黎啦
肥仔係咪夠鐘出擊 真係生性 但係同時又好驚芯言未等到表白又要穿越

呢排個腦便秘咁 又好眼瞓 我會努力寫㗎 不過依家要瞓先

睇落去就知

肥仔出嚟啦！

其實師兄好慘⋯⋯

樓豬好狗 又係呢啲位停

肥仔住得咁近 會唔會喺屋企見到佢地見面？

新讀書留名
樓主加油

風箏飛不出歎息橋 即使分開不必仰天長嘯
畢竟當初分享過你歡笑 將記憶燃燒
初戀的風景有過不少

不過我 all in 卓行嘅

出㗎喇出㗎喇

係 不過佢哋嘅感情其實一早逝去

我只係太眼瞓打唔到落去 今晚繼續

肥仔

兩日由頭追到live 好失落 以為有得睇晒
Anyway 樓主加油 好好睇
遠在英國都追你文

樓主, 加油呀, 好好好睇
係青春既味道
令我諗返起中學既時期呀

樓主加油
專登開個ac lm

肥仔要行動了嗎

咁又唔會 係大堂門口 除非落咗街 放心放心

很多東西畢竟控制不了 失散於繁囂 都多得一個你當日跟我笑
卓行完勝

show time

多謝支持 身處外國嘅巴打
都進入最後直路㗎喇 好似係

多謝支持
係咪好懷念呢

多謝巴打 好感動
話說我都係因為留名追故而開ac

唔知呢 敬請期待

肥仔比力啦

令我諗起當年讀女校又驚俾啊媽知道同男仔出街，sms既日子

一出果陣就save左篇文
今日一口氣追曬兩個po
中間睇到差d喊
加油啊樓主

快d一下post晒文
Btw 我有都唔太知邊個講邊句

到底我完sem先 定個故完先

我都係遠在英國追文 每日四點零五點準時mon po

推一推

94.

book下星期打波？ 22:32

監住我要做運動咁話喎haha 22:48

係㗎 為咗你健康着想 幾好啊我 22:50

都唔係唔得嘅 搵多兩個人雙打 22:51

好啊 搵邊個？ 22:51

阿寶同殷殷啦點睇 22:54

ok你問啦 咁我遲吓去book場 22:55

唔好book朝早啊 瞓晏啲嘛 22:57

知你實起唔到啦 我諗住book 2-4 22:59

好了解我喎xd 23:01

不嬲了解你㗎啦 23:02

叻喇叻喇 23:02

我瞓先喇 你唔好咁夜喇 goodnight 23:04

goodnight 23:06

跟卓行說晚安後，我立即發短訊給殷殷和阿寶。

btw下星期weekend打羽毛球ok?xd 23:07

ok啊xd仲有邊個打xd 23:14

卓行阿寶xd 23:17

wuuuu明晒啦 23:18

明你個頭啊xd係咁啦 我瞓喇 23:22

扮咩瞓吖你 唔阻你喇 早抖xd 23:25

的確，現在是我跟自己獨處的時間。就這樣聽着音樂，再一次躺在床上，心裡好像有甚麼變得輕省，回去的路也清晰了。回想起穿越的日子，彷彿已經渡過一世紀，經歷無數個失眠夜，那麼深刻那麼心動，我開始期待自己再編寫的未來了。

我用手機看Facebook的動態，那些青澀的文字讓人無法直視。想着想着，在這個年代發一個帖子紀念一下也不錯，就當作埋下了一個跨時代的時間錦囊吧。

Chong Sum Yin
2012年1月13日
今天的相遇成就將來的故事，未完待續。

然後，看到資逸的帖文，他卻為故事寫上了結局。

Cheung Chi Yat
2012年1月13日
這原是最好的年華，只為遇上妳，未來見。
34人讚好 12則回應

我按下讚好，像是一個承諾我們要在未來再見。

來自阿寶：1個新訊息

咁好死搵我打波啊xd ok啊我 幾點 23:57

未知啊 卓行去book 再話你知xd 23:58

ok no problem xd 00:00

btw我哋嗰日約早少少出嚟好無？haha 00:02

有嘢想講@@？ 00:05

hahaha yesss 00:05

ok 00:09[/i]

雨停了，風卻沒有停止。我躲在被窩裡，不知不覺就睡着了。

這晚我又做了一個夢，夢中有他。

大家都幫佢加油

好青春 偷偷出街不得了

多謝支持
咁感觸？
我會努力寫㗎

sor我會留意下啲對話表達清楚啲 表示仲寫緊 因為算係結局篇 寫得好慢

你應該好快就完？ 我呢排寫得好慢

多謝支持
我深夜發文嘅時候你就啱啱好睇到

今日早咗更文啵

卓行快啲去馬啦

Live左

有啲好奇芯言同啊寶嘅事

勁似放閃咁 肥仔會唔會誤會

係我琴日無更到
希望大家會等我 因為寫到尾聲想寫好啲小心啲 驚有bug 所以可能我唔可以日日更

大家集氣

最後直路㗎喇

遲下會知咩事

keke唔知呢

呀寶係邊個 唔記得左

我都係

睇依篇故，突然發現自己原來成日話自己中學到依家都冇乜變到，但其實就變左好多

推～

係中一嗰時隔離班個小軒子 依家係佢地同班同學

其實環境變咗人自然就會變 如何回到當時

我係過黎等故架

今晚有冇文

打緊 會有的

推到有文

等到有先瞓

95.

上學的日子如常，這個星期大部分時間都是講解試卷，相對輕鬆。我一直最害怕的數理科也沒有考得太差，數學甚至比以前好吧，說來真的多虧了卓行的用心教導。

中四的課堂密集卻又帶點自由的氣息，老師教新課題後通常預留一段時間讓我們做練習，有不明白的地方再詢問，畢竟打好基礎才能夠面對之後更艱深的課題。而自由在於大家肆無忌彈在抽屜裡進行各種秘密活動，人大了膽子也大了，大多數人都會密密用電話覆訊息；有的喜歡看書，殷殷就是其中一人，特別愛看穿越和愛情小說；也有老是在趕功課的同學，桌上和桌下永遠放着不同科目的課本；最後當然有坐在後排釣魚的，用手托着腮算是客氣了，總有人會不顧一切的伏在桌上睡個痛快。

而我，偷偷在跟卓行聊天。

book咗場未啊？xd 11:49

今日放學去book
琴晚上網睇咗星期六2-4仲有位 11:52

出色 靠你喇 11:57

又唔專心聽書 小心陳sir捉你 12:04

我右手拿着筆，望向黑板，陳sir口沫橫飛，絲毫沒有在意台下的我們。我悄悄望向卓行的方向，在我後兩個位隔了走廊的位置，他正在用心抄寫筆記。幾秒後他大概感受到我的視線，又突然抬頭跟我對望，我報以微笑，他就靜靜看着我。

你覆我咪又係唔專心望咩啊望 12:08

好似係有人望住我先㗎喎 未見過靚仔啊？ 12:11

又真係未見過 望勻成個班房都無:( 12:13

咁你一定係未見到我喇 12:16

做人切忌太有自信 12:20

這種對話已經重複過無數遍，卻又從不厭倦。

btw前幾日喺Facebook見到呢... 12:27

見到咩？xd 12:28

我是明知故問的，不想表現出很在意的樣子然後立刻和盤托出，在這些地方上還是有點倔強，莫名的執着。

見到你個師兄出晒status
你又咁啱有出 好似有啲故事喎 12:32

有人好八卦咁喎 12:34

關心吓朋友啫 12:37

多謝關心喎 12:38

咁啫係點haha 12:41

無啊 我哋無嘢㗎喇 好朋友 僅此而已 12:44

喔...唔鍾意人啊？ 12:46

做咩啫 你好想我哋有嘢咩？ 12:48

咁又唔係haha 12:49

咁啫係你唔想我同佢一齊啦 12:52

btw一陣食咩啊 12:54

依家啲人逃避問題嘅 好狗啊 12:56

就嚟打鐘喇 好肚餓今日 12:59

行遠少少食日本嘢喇 定食實飽啦haha 13:02

一於咁話 準備狗衝 13:04

其實我不需要他的答案，因為我能看出他喜悅的神情，這一次，我不介意他的避而不答。

久等了

sor又咁遲更文

睇完新文可以瞓

辛苦曬樓主

今日未算好遲姐
好sweet啊啲sms btw我知有好多人講過 都要講多次 你sms嘅排版真係勁有心思

晚安 我都瞓lu 又係星期一

你哋鍾意睇繼續追故 我都樂意寫落去

都係 平日應該會早返啲更文 要早啲瞓
自己打完都覺得sweet 想大家睇得入戲啲

啲對話真係好sweet又有少少曖昧咁 只要係同鐘意嘅人whatsapp 就算係小學雞對話都覺得好幸福
樓豬早啲訓啦 辛苦嘅話唔駛勉強自己成日更新架

好sweet 希望個結局係卓行同芯言喺埋一齊 咁就冇遺憾喇

睇黎卓行都係穿越

卓行
好sweet

甜

冇睇3日又追返啦

無錯 係對象嘅問題啊
勁眼瞓 盡量更 更唔切大家唔好打我

又甜吓大家
敬請期待

點解會咁覺得

甜死你哋

會唔會太sweet
個感覺好似芯言講白左話同師兄無可能之後，佢地對話嘅曖昩程度又強左同浮面左

不得不再讚下樓主

出得好慢添 可以儲幾日入嚟睇㗎

過獎過獎 鍾意睇就好

有人在嗎

Hi

96.

「做咩咁好興致行咁遠食日本嘢啊？」

殷殷挽着我的手臂，邊走邊問道，而卓行和阿寶早已拋離我們。也好，日本食店總是有很多人排隊。

「卓行話好肚餓嘛，食定食最飽啦。」

「喔...卓行肚餓，明晒，哈哈。」

「做咩笑到咁衰㗎你，明你個頭！」

殷殷不懷好意的看着我，我就知道她想說甚麼。

「咁啫係你而家同卓行點啫？師兄你又拒絕咗喇，無嘢阻礙你哋啦？」

「其實正確啲嚟講我又唔算拒絕咗資逸，自然而然就...唉好複雜，反正...」

「咪叉開話題啊你，重點已經唔係師兄ok？快啲講啦，你哋點㗎？」

「無啊，咪咁囉，都係咁。」

「由得佢，唔再進一步？好明顯卓行對你有嘢啦，都唔知你哋兩個慢吞吞做乜。」

「我唔係無諗過，不如主動少少啦，但又唔知點開口。」

「嚟緊你生日，睇吓佢有無表示啦，無嘅話，你就主動出擊！」

「ummm係囉睇定啲先，而家順其自然，有時我都覺得幾好，嘻嘻。」

「發姣啦你，之前仲話我，你笑得仲衰過我！」

我們在街上大聲笑，惹來途人側目，便急步逃走，不知不覺就來到店前，卓行和阿寶早已等着。

「兩個八婆做乜笑到咁大聲啊？」

阿寶八卦的樣子，比我們還要「八婆」。

「咁你一定係八公啦，關你鬼事啊？」

跟阿寶相處總能激發我的毒舌個性，跟他吵架就是日常，也是我們最舒服自然的相處方式吧。

「而家啲同學真係好無愛囉，關心你又唔得嘅，咁叻我哋分枱坐啦！」

「無人想愛你啊唔好意思，咁卓行同我哋坐，你自己行埋一二邊啦。」

「食屎啦你！」

阿寶惱羞成怒，一手拉着我的馬尾，我立刻叫了一聲，捉住他的手企圖弄開他的手指。怎料他加重力度向後一扯，我整個人差點就跌倒了。

「喂，小心啊。」

卓行拉着我，只見他黑了一張臉，好像很不滿的樣子，阿寶亦識趣放手。

「最衰都係你啦何寶軒，幾大啊，玩扯頭髮...」

阿寶沒有反駁，只是朝着我扮鬼臉。然後，店員出來叫我們進內，店內空間小只容得下三桌，所以門口依然有兩三群人在等候。

「好彩你哋早行到嚟咋，腳長係有啲用啊吓！」

殷殷對他們加以讚賞，阿寶十分得意，相反卓行依舊沒有表情，在專心看餐牌。

「我要親子丼。」

「你真係好餓喎...」

我望向卓行，他聳聳肩，沒有回應，自個兒在按電話。

「我要豬軟骨拉麵！」
「我要吉烈豬扒定食！莊芯言差你咋，快啲啦！」

「咁...我要...海鮮烏冬啦。」

殷殷和阿寶對着坐，聊起班中的八卦事，我在一旁默默聆聽，畢竟中四的事我已沒多大印象。過了一陣子，食物來到，卓行終於放下電話，亦不時搭話。

我們快速吃完午餐，免得外面的人等候太久。回程的時候，殷殷故意拉着阿寶聊天，漸漸和我們拉開距離，造就了我跟卓行短暫的獨處時間。

「頭先嬲啊？」

我試探問道，他臉帶微笑，回復原來的他。

「吓？嬲咩啊？」

「你囉，好似有人黑面喎。」

「痴線，我邊有？」

「真係無？有人仲不停㩒手機唔理我哋添～」

說罷，卓行的電話就傳來震動。

「大忙人，咁多人搵。」

「Paula問我啲科考成點咋嘛。」

「喔...」

卓行的手指在屏幕上飛快舞動，一會兒便放下電話。

「做咩唔出聲啊？」

「你覆訊息嘛，咪唔阻你。」

卓行沒有回應，只是用手輕輕拍我的頭，露出耐人尋味的笑容。

「做咩啫你？整亂人哋個頭。」

他並沒有弄亂，我是故意這麼說的。

「阿寶就真係整亂你個頭喇。」

「咁你呢？」

「我係幫你整返好，我幾時有整亂過？」

「講到自己咁好？」

「我不嬲都對你好㗎啦。」

這次換我笑而不語。

好快手 更文喇我

上水喇我

一㩒入黎就有新文

趕完assignment就有文睇

時間啱啱好

太好彩喇你

慰勞你

大家咁夜都仲係到

做咩 既樣
聽朝又趕assignment ，收皮先

喺首爾都要上黎睇

等得好辛苦

Hiii樓主

睇完有啲失落 喺度諗遲啲個故完左無得再追 日子點過

頂住啊好快完sem

咁夜嘅你

久等了
去旅行咁開心？

等到喇等到喇

我諗應該可以睇埋個12月嘅 多謝大家咁鍾意呢個故
如果我諗到好題材我都會寫新故㗎

真係好漫長嘅等待

我知大家會等我嘅

做緊死線戰士 依排好少入黎

唔緊要啦 比心機捱過sem尾！

文呀

我要文呀

今晚冇文?

放工都未有文

今日未有文
想整理一下自己之前寫過嘅chapter 想睇下有冇咩伏筆未寫好 未交代好 寫到太後自己都唔太記得 希望各位可以耐心等候

加速

好野值得等待

樓主 係我呀

終於有時間入嚟追文啦

咁今晚？

呢幾日少左留言tim

樓主
好悶啊屌 冇故連連登都唔想上了

今晚深夜一定會更 對唔住大家 終於等到星期五

樓主出長啲sweet啲正啲當補數

97.

「喂，係咪返屋企？」

下課鐘聲響起，我在收拾課本的時候，卓行走到我的座位前，理所當然的問我。

「係啊，唔係有邊到去啊？」

「陪我去book場啦咁，順便去食嘢。」

「都得嘅。但又食嘢？有無咁餓啊你？」

我不禁失笑，卓行抓抓頭，一時間答不出話來。我拿起數本課本走到locker前，費盡力氣才能把所有書放進去。然後，卓行不知在何時站在我的背後。

「咁亂好心你就執吓佢啦，無晒位。」

「放得晒咪得囉，好快又亂過㗎咋。」

「真係無眼睇你，行得未啊？」

「得喇，行囉。」

結伴下課的日子，對卓行而言大概是種日常，我卻覺得極其珍貴，這些記憶像是偷回來的。中一的時候，因為我的腿受傷了他才陪着我回家，而現在已經不需要原因，這些年的變化我不得而知，此刻的親近卻是真實的。

「其實你做咩咁心急要book weekend打波？」

「坐言起行嘛。」

「真係？無其他原因？」

「仲有咩原因？」

「唔知呢，星期六係咩日子？」

「1月21囉。」

「喔...」

然後我們默沉不語，走了一段路，來到體育館附近。

「驚我唔記得你生日啊？」

他低沉的聲線劃破寧靜，我驚喜的看着他。

「咁你做咩扮唔記得？」

我裝作生氣，他輕輕一笑，手臂自然地搭在我的肩上。我下意識地四處張望，生怕有路人看到，始終穿着校服，這樣的行為好像過於親暱。

「我都無話唔記得。」

「咁你又話無原因？」

「我要約你洗咩兜咁大個圈咩？」

「咁有自信？邊個話我一定應約㗎？」

「咁我約你你出唔出嚟吖？」

「咁我一早應承咗你打波，無辦法啦。」

「我係話我約你夜晚食飯，你得唔得？」

他突然停住腳步，把我也拉停了。我看着他，道路上只有我倆在凝視對方，原來他的眼睫毛好長，眼睛比我還要漂亮，有那麼一秒，腦海中幻想着他會向我靠近——

「1月21號晚，得唔得？」

他再次詢問，看到他的瞳孔在輕微顫動，心跳聲逐漸變大而紊亂，分不出是屬於他的還是自己的。我別過臉，踏前一步，才緩緩說出答覆。

「得嘅...」

「帶你去個好地方。」

他繼續走，走得好快，我小跑一段才追上了他。

「咩地方？行咁快做咩啊你？」

「到時你咪知囉。」

他依舊沒有回過頭來，我卻能看到他變得通紅的雙耳，在深藍色圍巾的襯托下特別明顯。

原來他也會害羞的。

終於有了

正

久等了大家

啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊
sweet到我個心好似小鹿亂撞咁

卓行叻仔

好想知卓行係咩樣 肥仔通常都係潛力股 減完肥嘅卓行

卓行
好期待

霸氣搭膊頭

中學時期肥仔係潛力股

我都害羞了

近日樓主係唔係出文出慢左？

支持 慢慢寫

卓行要主動出擊了

咁嚴重 之後受唔受得住㗎

係咪好想比佢搭住呢

係 唔好意思啊大家 臨近尾聲要慢慢寫

尾聲?

好浪漫呀

甜到糖尿

尾聲

臨近姐 未嘅未嘅

慢慢寫唔緊要 寫好個結局就得

唔能夠想像冇文嘅日子

一定一定 今晚會有文㗎

諗到好故事一定會再寫㗎我

等你咖樓主

大家都至少可以睇埋十二月 放心

毒過聖誕就靠你啦

加油呀樓豬

希望聽日起身已經有得睇

一次過追哂好爽
卓行好似大學一個朋友，又係對個個都好好又嘴賤成日同佢鬥嘴，但有時又會發覺好似佢對自己有唔同咁，都維持左幾年
我諗我地而家就好似2018裡面既主角咁，大家各行各路但仍然係好朋友

98.

「唔該，想book羽毛球場，今個禮拜六2-4。」

「學生？」

櫃台裡的職員面無表情，有點不耐煩。

「係。」

「學生證身分證。」

職員惜字如金，全程不發一聲，默默地處理好我們的預訂，不過是花了兩分鐘時間吧。體育館內總是充斥着莫名安靜的氣氛，只有進入內場的門口被打開了，才聽到人聲。

「陪你行咗幾個字，兩分鐘就走得。」

「你都有份打㗎嘛，我都陪你唔少啦。」

「係係係，大條道理。」

「係㗎喇，行啦，去食樓下車仔麵。」

我總覺得世界只剩下我們，又或者是，我眼中只有他。兩分鐘也好，十五分鐘也好，身旁有他的話，都可以成為最長的時間。然後，我們原路走回家，那間車仔麵店，屬於我們的記憶中吃過一遍。

「老闆，照舊！」

這次換了卓行主動點餐，我很好奇，這些年來我們一起吃過多少遍。生菜魚肉加上麻油的香氣依舊，他在我的左邊，上昇的熱氣形成了無形的牆，我看不清他的臉，但已經沒關係了。

「你副眼鏡又矇晒喇。」

「次次都係咁，我慣㗎喇。」

「但我仲未望慣，你個樣都係咁蠢。」

「點啊，想比我打啊嘛？」

「你除咗眼鏡食咪得。」

「唔制，一陣又比你整蠱。」

「幾時啊？有啲咁嘅事？」

他壞壞一笑，明顯地知道我在說甚麼吧。

「扮唔記得？我唔會中第二次伏㗎。」

「明明你先係無記憶嗰個...

我意思係...無記性...」

他好像自覺自己說錯話，先是愣一愣，又慌張地更正，偷瞄我的反應。

「其實，你知道我嘅秘密，係咪？」

嘴巴比腦袋更快作出反應，問了一條我不知道是否恰當的問題。

「咩秘密啊？你咁多秘密我聽你講唔少...」

「你條頸巾，其實係我送嘅。」

「...比你發現咗添，哈哈。」

卓行的瞳孔裡一片漆黑，我讀不出任何感情或思想。

「點解...要扮唔知？你估到我唔係呢個年代嘅人，係咪？」

「咁你無去講，我都無謂問，而且我都唔肯定...」

「你係咪傻㗎？正常人一定好好奇問到底啦，做咩唔問喎你...」

「或者我真係傻嘅呢？我好怕我問咗，你又會走咗...」

「怕咩話？」

「無...我怕你尷尬嘛...」

「你知唔知，我其實好想記得，記得由我中一走咗之後到而家嘅所有野。原來完全空白咗，好難受...」

白矇矇的熱氣早已散去，淚水卻弄花了鏡片，我抓住卓行這根救命稻草，自顧自說着他大概不會懂的話。穿越的時日已經過了三個月，我由起初的小心翼翼，到後來人和事都不由我控制，心早已累透了，情緒忍不住泛濫。想起和我有過交集的人，縱然慶幸一切相遇，我還是不清楚穿越帶來的是祝福還是傷害。

「我會慢慢聽你講，都會慢慢講你知。」

他拿開我的眼鏡，替我擦掉淚水。

「真係？」

「我從來都唔會呃你。」

我低下頭，不想他看到我哭得很醜的樣子，他只是輕摸着我的頭，溫暖的掌心有種魔法能讓我平靜下來。

睇嚟我要打定多啲聖誕post

文到文到 多謝大家耐心等候

答案係有得睇㗎

多謝支持
呢種關係真係 突破唔到(?)有無試探過對方

啱啊

今次好突然 完全冇expect芯言會自爆

現實中卓行原本唔係肥仔？
因為你之前講過唔識肥仔潛力股

咁寫故係唔係想平衡心理？

繼續留名 雖然我轉左藍色但都係絲黎
好彩十二月無咁快完

一睇就知係絲打
通常用食物名

又好似係
共同點

殺你一個措手不及

我知啊 三文魚絲 我想快啲完啊但係

十二月好忙？
定係有新故想作了

突破唔到 每次去到好close既位但係大家之後都扮冇野咁
我都睇開左 祝佢搵到個好女朋友

推 前排趕完project 又要

又要final 冇左啲字

見咁靜 決定推下

潛左水好耐lm 比個comment炸左上水面
好掛住msn同sms既年代 雖然我老豆好仆街咁特登轉我去d冇人用既台 搞到我同最fd嗰班冇得瘋狂sms
個故比人感覺好親切 無論係背景定係一眾人物都好似曾相識
睇到芯言同卓行而家咁sweet 搞到我又期待又驚睇到結局

毒l唔想過12月 未咁快啊 寫好呢個故先

加油呢 考埋試就完㗎喇

真係好懷念以前嘅年代 多謝你咁鍾意個故 希望結局寫得大家滿意

雖然冇得日日追文好唔過癮 但係最重要寫到自己滿意呀樓主

唔知做咩少左兩粒字

樓主寫得好揪心

So sweet

對唔住大家 呢兩日都無更到 近排都好忙 屋企又有啲事 真係無咩時間寫
希望今晚我可以出到一篇

辛苦了 take care啊!!
你慢慢再寫啦

樓主take care啦 處理好屋企事先
等你

我地可以等 照顧左自己同屋企先呀
Take care

多謝大家耐心等候

樓主加油
用左幾日不眠不休終於追到live

等左幾日

係紙言見到呢個故，一口氣追哂
心諗呢幾日都冇更新嘅，原來呢度都有文

繼續推

今晚點都會寫篇 唔好意思大家

多謝支持 紙言嗰到會儲埋一次過更 呢到會最update

嗨 冇返黎成個禮拜都係睇到2段

99.

我想所有男生面對女生的眼淚都會變得不知所措，他口中不停說着安慰的話，遞了好幾張紙巾給我。我很想停下來，但人在得到安慰的時候，總會更加失控，大概是因為找到一個能讓自己安心依靠的避難所。

「無事無事，我喺到聽你講啊。」

眼前的生菜魚肉放涼了，白煙亦早已散去，只剩下微弱的啜泣聲，他的手卻沒有離開過我的頭，我就像一個小孩子被他呵護着。

「哈哈，其實我都唔知自己喊乜㗎...」

「傻嘅，喊到眼都腫晒喇。」

「sorry...」

「又唔係話你，洗乜sorry。」

「總覺得，我對你唔住...」

「我從來無咁覺得。」

我報以微笑，一時之間不知道該說些甚麼。要從頭說起嗎？由一開始穿越，相遇，再穿越，再相遇，時間不算長，卻好像經歷了很多，說也說不清吧。

「其實你...一開始點解會穿越嘅？」

「我都唔知...」

我把當初尋回Sony Ericsson電話然後意外穿越的事都告訴他，他沒有很驚訝，只是點點頭，專心地聽着。

「...所以我諗，發生咗某件事就會觸發到我可以穿越。」

「咁你依家...係咪好快又會走？」

他的語氣中帶有一點落寞，右手拿起匙羹攪動着生菜魚肉，卻始終沒有放入口中。

「我諗...或者係...」

我看着他，他卻沒有望向我。我期待生日那天，他會對我說一些話，卻又害怕這樣離開現在的他。不過我跟自己說，我們會在未來相見吧？

「咁啫係，你知道會發生啲咩事，從而令你可以返去原來嘅時空？」

「我都係估㗎咋...我諗係同人有關...好似允健同清清咁，就係觸發我第一次穿越嘅原因。而今次...」

他終於對上我的雙眸，然後沉默不語，不知為何，我想他會明白我的欲言又止。我們無意打破沉默，慢慢地吃着冷掉的生菜魚肉。天色漸暗，風大了一些，氣溫明顯地下降了，卓行除下圍巾，把它放在我的肩頸上。

「做咩啊？嫌棄我織嘅頸巾啊？」

「係㗎，織得咁醜。」

「點解我會織比你嘅？」

他輕輕一笑，似乎想起了甚麼有趣的事。

「因為...」

「唔好賣關子啦！」

「因為織得唔好囉。」

「吓？啫係點？」

「啫係我係白老鼠囉。你睇你對我幾衰！」

「...唔關我事㗎，嗰個唔係我嚟。」

他愣一愣，然後大聲笑得開懷，我才自覺說了奇怪的話。那個算不算是我呢？我都有些混亂了。

「咁究竟邊個你先係你呢？」

我想了一想，才緩緩說出答案，也是我的真心。

「記得你嗰個先係我。」

記得你的好才是真正的我。

「都唔知你講乜，哈哈。講嘢好玄嗰個應該就係你嚟。」

「我唔否認，真正嘅我係有大智慧，你呢啲凡夫俗子未必聽得明。」

「想話自己係仙女下凡？」

「嗱，你話我係㗎咋，哈哈！」

「我諗你有啲誤會...」

經過一輪打鬧，天完全黑了，也是時候回家。我們走到屋苑大堂外，在我轉身離開之時，卓行才叫住我。

「你有無諗過，或者可以留喺到唔走？」

他好像很隨便的問，眼神卻是無比堅定和認真。

「有，不過...」

「不過咩？」

「我始終唔屬於呢到，而且...唔到我決定...」

「或者我可以決定...」

「你講咩話？咁細聲聽唔到啊。」

剛好一陣風迎面吹來，一下子聽不到卓行的話。

「無嘢，走啦你，聽日返學見。」

「喔，咁好啦，聽日見。」

原來明天見是個最好的約定。

之後會勤力更返 今個禮拜無時間寫
終於更到篇喇 久等了 希望大家未棄故

有文一推

一推再推
咁夜嘅

唔喺香港

唔怪得 我就瞓先喇

通頂寫？

樓主早晨

冇棄到，仲想快d睇多篇

加油樓豬

夜晚先得閒寫 今晚會早啲 聽日要早起

午安 瞓到而家

今日都會寫多篇

多謝未棄故嘅大家

終於有文

太好啦 期待

今晚

繼續一邊溫書一邊等
聽日 final 最後一科

好好睇

樓主記唔記得我

終於有故

加油啊 sem break等緊你

多謝你鍾意呢個故

記得啊 哀家嘛

其實卓行先係最有大智慧嗰個

要講聲唔好意思 想出個特別篇 但我未寫完 而我又要瞓了 所以聽日先更到

其實係

考完final返嚟追故 又糖尿了

肥仔講嗰句 有D玄機喎

完 sem 啦 繼續等故

Feel到sad end

終於等到有文

完sem快樂 咁要減糖喎

咁易比你估到就唔係肥仔啦

請問今晚有無文？

恭喜晒 好快好快 就寫好

今晚都有喎 開唔開心先

有！我希望一半前更到文

肥仔話加油！

唔通你就係肥仔 就得！！

好想睇文

未完sem

100.［特別篇——卓行視覺］

我很怕看到女生哭，特別是她的眼淚有部分原因是因我而流。我不懂如何安慰她，只見她把頭埋在自己雙臂裡，想替她擦掉淚水也不行。唯有輕拍她的頭，像摸小狗一樣，讓她知道我就在她身邊。怎料她越哭越厲害，害我以為自己做錯了甚麼，只能不斷給她遞紙巾，叫她不要哭。

「我喺到啊，唔好喊啦...」

她的哭泣聲漸漸停下來，看着她紅腫的雙眼，有點哭笑不得，更多的是心痛。是甚麼讓她這樣悲傷，是因為有我的回憶，還是因為沒有我的回憶？

「總覺得，我對你唔住...」

我不怪她留下我，我不怪她沒有看到我的心意，我不怪她跟別個男生曖昧，我不怪她，真的，我只恨自己的優柔寡斷，錯過那麼多次可以捉住她的瞬間，可以擁抱她的機會，明明該說對不起的人是我。

「我從來無咁覺得。」

她終於笑了。她曾經說過自己哭的時候很醜，但其實不是，只是因為她笑的時候太好看而已。她沒有再說話，大概是在思考吧。她在想事情的時候喜歡抿着嘴，雙目好像失去靈魂似的，讓人覺得她好寂寞。

「其實你...一開始點解會穿越嘅？」

我很想聽她的故事，在旁人看來如此荒謬的劇情，我都覺得是一種平凡，我們經歷過的日常。她說不懂得從何說起，卻還是組織得很有條理，她的內心她的猜測她的分析，我大概明白她這幾個月以來的經歷。

原來，我們的相遇只是意外。

「其實原本我哋F.4下學期先熟㗎，嗰時你已經...」

「已經咩？」

「無...估唔到今次F.1就同你熟咗。」

「原來係咁...」

「係咪好慶幸呢，可以早啲識到我，哈哈。」

「係㗎，好好彩。」

她似乎被我認真的回答案嚇着了，不過很快就恢復過來，繼續分析有關她穿越的事。

「我估我返嚟係為咗解決一啲本來嘅時空無辦法再修正嘅事...允健清清啦，仲有...」

「仲有咩？」

「同你講一個唔會再有人知道嘅秘密，其實資逸本來係我ex。今次終於可以理清同佢剪不斷理還亂嘅關係，當我返返去嘅時候，全世界都唔會再有我哋一齊過嘅記憶haha...」

「真係估唔到...唔怪得你同佢會熟得咁快，原來係注定嘅...」

「都唔再重要喇...所以我諗，發生咗某件事就會觸發到我可以穿越。」

「咁你依家...係咪好快又會走？」

我用匙羹攪動着眼前的生菜魚肉，早已放涼的湯底已經攪動不出白煙，時間流逝的速度好比熱湯變冷，就像我們相處的分秒，一瞬即逝。我不願吃掉這碗滿滿的魚肉，我怕吃完了，她也要走了。

「我諗...或者係...」

她說她大概知道穿越與否離不開人的關係，而這一次，她定睛看着我，那麼耐人尋味，我不得不懷疑，那是因為我的緣故。

我和她的關係。

一直而來，我們有種默契不說破彼此的關係。明知道我們中間多了一點在意，一分愛意，卻堅決絕口不提，我想我們都在害怕。陪伴的方式有很多種，我想以最長久的方式留在她身邊，用好朋友的身分照顧她，我以為是最好的。直到資逸的出現，我明白到世上任何形式的陪伴都沒有保證，人來人往似乎是不變的定律。既然如此，我想貪心一點，幻想着我們在一起的未來，賭一個永恆的機會。

我以為只要在一起，她可以不走，我也會在。

但原來她是等着我，等我開口，開口送她回去，是這樣嗎？

相愛的結果，是不是都是離別？

我們還是吃光了，一言不發地吞下魚肉，直至一陣冷風把我吹醒，我熟練地除下圍巾圍在她的頸上。她總是不愛戴圍巾，她怕熱，我卻怕她冷。

她問我為什麼她要織圍巾給我，我想了想，不禁失笑。當初她看見我們班的女生都在織，便嚷着要一起學，不過她好像學了很久也織不出像樣的紋理，來來回回拆了又織了好幾次，還是織成穿了好幾個洞的模樣。她說太醜了，就把它送我當聖誕禮物。

「吓？咁都叫禮物...明明織得唔好先比我...」

「咩啊，好暖㗎！戴頸巾就係想保喛咋嘛！」

「穿窿點保暖啊...」

「有禮物收仲咁多聲氣，同我戴一世添啊你！」

「無你符...」

後來她不斷練習，終於織了一條像樣的。我不知道她送給了誰，反正我沒見她戴過，我也不在乎。如果當白老鼠可以維持一輩子，我又不介意。

「啫係我係白老鼠囉。你睇你對我幾衰！」

「...唔關我事㗎，嗰個唔係我嚟。」

我問她哪一個才是她。

從前的她造就了將來的她，才有眼前這個現在的她。雖然兩個她帶給我的感覺不一樣，但每每看着她的眼睛、她的笑容，我又覺得並沒甚麼差別，同樣擁有特別溫柔的內心。只是我先遇上現在的她罷了，那我就當作現在伸手可及的她才是真正的莊芯言好了。

「記得你嗰個先係我。」

我知道她跟我的想法一樣，在我們的共同回憶裡，我們就是真實的。

一如往常，認真和嚴肅的氣氛在打鬧之中被淡化。我們再次停在屋苑大堂外，她正要離開之際，我的腦海中彈出一條問題——

「你有無諗過，或者可以留喺到唔走？」

我不知道將來會是如何，只是很想很想擁有現在。

「我始終唔屬於呢到，而且...唔到我決定...」

但若果不能擁有現在的她，我寧願放棄她的將來。

「或者我可以決定...」

不要走。

「走啦你，聽日返學見。」

不要走，可以嗎？

「喔，咁好啦，聽日見。」

原來明天見是個最難實現的夢想。

有文喇 瞓未呢

時間啱啱好 文到文到 考試加油啊

臨瞓之前有文

跌左個橙入黎見到有文

估唔到寫下寫下就100喇 所以特登寫個特別篇 希望大家鍾意
呢篇寫得比較玄我自己覺得 有唔明歡迎討論 同埋驚大家分唔到啲對話 粉紅色嘅係芯言講嘅 希望咁樣會清楚啲
鍾意呢個故請繼續正皮留言支持 感激不盡
原諒我而家唔可以日更到 打得好慢 一有時間就會寫
好啦我又夠鐘瞓

你真係好彩

執返個橙未啊

係，到咗呢個時候唔到我唔認

我係一個肥仔

正，有文

訓左啦 今日考final
不過係最後個科

我都係今日考last 一科final，不過仲有份report係今日dead

加油呀 好快完sem啦

潛力股

潛過。。。。。。肥翻

一路做CD-ROM好耐無出現
我唔覺得玄呀睇得明

唔會好玄呀 但反而更加傷感
係咪差唔多到結尾啦 希望卓行同芯言都有個好既結局

加油

睇得明就好 多啲上水

傷感都係我想寫出嘅感覺
係啊 都結局篇算係

聽日先寫到 依家又要瞓

多謝幫推

訓先啦
好嘅文值得等待

好耐冇黎 推一下先

Lm等文

等你呀喂

Push

我覺得肥仔唔會表白 佢覺得咁樣芯言就唔會走

sor又潛咗兩日水 終於等到星期五
而家打文 如無意外深夜會更 我會努力唔瞓着

樓主加油

101.

也許是太過期待1月21日的到來，這幾天也沒專心聽課，依舊在桌下按着手機互傳訊息，一起吃午餐，一起走回家，一切如常。簡單的日常總讓人心安，我甚至認為，一輩子這樣過也可以。

然後，下課的鐘聲響起，卓行早已習慣等着我把厚重的書本強行放滿locker，再深深的嘆一口氣以示不滿。

「你係咪永遠都唔會執好個locker呢小姐？」

「做咩咁執着我個locker啫？」

「睇唔過眼囉，遲早唔見嘢。」

「喺個locker入面又點會唔見，難搵啲啫。」

「係唔會搵到先啱。」

「都係啲垃圾notes啫，最多遲吓執囉，行啦，返歸！」

我推着他的背走，他一臉無奈，也不再對我說教了，一直走到廁所門口，就突然停下來。

「去個廁所先我，走廊咁多人，你喺學校隔離個公園仔等我啦。」

廁所對着一排locker，放學時間總是擠滿了人，還有些男男女女在打鬧，正在上演青春偶像劇。說罷，有一個男同學就拿着課本追着另一個女生，差點就誤中副車，打中我的頭，幸好卓行反應快拉開我。

「此地不宜久留，下面等你，快啲去。」

過了大概十分鐘，他才緩緩走下來。

「咁慢㗎你。」

「撞到Paula講咗兩句啫。」

「哦，原來搵人。」

「撞到啊，唔係搵佢。」

「撞到都要講兩句，洗唔洗啊？」

卓行看着我不禁失笑，拍一拍我的頭，作勢要弄亂我的頭髮。

「喂！」

「你撞到friend都會寒暄幾句啦，咁大反應做咩呢？」

「喔，係咩？你話係咪係囉。」

我向着他吐吐舌頭，然後頭也不回轉身就走。他快走幾步一下子就追上我，開始說起別的事。

「聽晚想食咩啊？」

「你又話有地方帶我去嘅？」

「咁...都要食嘢㗎。」

「唔知啊，我唔諗㗎喇。」

「指意晒我咁話喎，小心我賣你豬仔。」

「咁我一定好值錢！」

「傻啦，其實無人要，一文不值。」

我瞪着他，裝作生氣，他卻露出招牌微笑，不以為然。

「得喇知你值錢喇，聽日就賣咗你啦吓～」

我們不知不覺間就走到樓下，臨走時他提我要多帶一套衣服更換。

「我仲諗住頹look添。」

「下話？我唔介意咖，又唔係咩特別日子。」

「咁又唔係喎，我生日已經好特別，咁真係要着靚啲。」

「咁都兜到個圈讚自己，服咗你喇，上去啦。」

「哈哈，咁再見喇。」

「再見。」

如果能早一點知道一句「再見」的重量，我會不會更珍惜現在？

最後30小時。

1月21日，23:59:59。

1月22日，00:00:00。

原來相距一秒。

終於打完 雖然唔係好長 聽日繼續

係文啊

芯言要走了嗎

好似過唔到生日喎

終於有

過到又唔代表啲咩嘅

芯言要走了

唔知點解 見到最後30小時嗰下個心up咗下 順便上水揮個手

芯言同行仔

唔知會去邊呢

快樂嘅時間過得特別快
好耐無見啊喂

呢三十小時佢哋會做咩呢唔知

要同大家講聲唔好意思 本來諗住深夜更文 但我真係太攰 打到個腦function唔到 所以我決定聽日起身打埋佢 1pm前會更我諗 請大家耐心等候 唔好打我
雖然係結局篇 但都未真係完 所以大家唔洗怕就睇完 (又或者大家已經想快啲結局 )
好了 我捱唔住了 晚安

102.

晚飯過後，我還是老樣子躺在床上按手機。突然想起跟阿寶約早了一點，順便一起吃午飯吧。

阿寶
+852 9377 xxxx

記唔記得我話聽日早啲出嚟呢haha 21:08

記得haha 一齊lunch？ 21:17

正有此意！
咁一點喺體育館附近間xxx等啦 21:21

ok聽日見 21:26

眼見時間尚早，便繼續看Facebook，也許是房間內柔和的燈光使我睡意來襲，不知不覺間我就睡着了，一直到十二時多我才驚醒。我查看被我握在手上的手機，一連收到好幾個訊息，唯獨不見卓行發給我的，內心不禁有一絲失望，本來還想着他會是第一個跟我說生日快樂的人呢。

除了短訊外，Facebook walk也被洗版了，清一色的「Happy Birthday」為我的生日揭開序幕。我讚好了每一個生日的祝福，不過懶得一一回應，只有好朋友發給我的短訊，我才認真回覆。

來自阿寶：一個新訊息

wuuuuu生日快樂啊莊芯言
見你今日生日唔疾你喇
祝早日出pool xd 00:00

好準時haha 多謝你阿寶
有冇生日禮物先 00:23

我聽日陪你過生日喎 咪係最好嘅禮物 00:24

thanks for sharing 00:25

來自殷殷：一個新訊息

我親愛嘅芯言❤️
Happy Birthday^_^
又大一歲喇 祝你越來越靚溝死仔
有咩開心唔開心我都會繼續聽你講同你分享
最緊要係一定要幸福落去
我哋要一齊出pool㗎 約好咗一定會實現 00:02

多謝你啊殷殷❤️
承你貴言
so warm 我哋都會幸福的❤️ 00:27

好期待聽日係咪呢 00:28

你懂的 00:29

早啲瞓抖足精神聽日最佳狀態見人啦B-) 00:31

無錯 今日好攰zzzz 00:32

see u then 00:33

see u 00:34

允健清清也有發訊息給我，這樣說來已經有一陣子沒跟他們聯絡，明天過後就約出來聚聚吧，希望能有好消息告訴他們。我好像有點過分期待，但我想這一次的直覺沒錯吧，這個時機我們已經等了好久。

00:40，還未收到他的訊息，難道睡了？

卓行
+852 6891 xxxx

咁聽日2點體育場等喇喎haha 00:40

係啊 聽日見啦 00:41

原來他還未睡。

冇嘢同我講喇？ 00:42

哈哈 冇喎 00:42

😒 00:43

聽日先講 瞓啦你 00:43

車 瞓覺 00:44

goodnight 00:44

不知道他在玩甚麼花樣，算吧，也沒甚麼大不了，明天依舊值得被期待。

腦內猜想着他會帶我去哪裡，幻想着他說出我想聽到的字句，在我們走回家的路上，地上的影子再次重疊起來，他還悄悄牽起我的手，安靜而美好。

01:00，大概做了一個好長的夢，長到我以為這是我的一輩子，不願醒來。

11:00，最後13小時。

個夢要完啦

唔準倒數呀

聖誕節🎄快樂啊各位

個走勢似sad end嘅⋯⋯

睇黎又要穿越

緊張

Facebook walk

唔好sad end

發夢點都有完既一日

倒數完唔知會點呢

仲未到喎

倒數完返到屋企 隔離訓住左肥仔係到

唔知呢 未必咁sad ge

可能夢醒都係美好既

等你心思思

係喎sor

未必真係咁sad ge

聖誕快樂啊

聖誕快樂

聖誕快樂啊大家
今晚夜少少會有文

聖誕快樂啊大家

聖誕快樂呀

聖誕快樂呀樓主

以為今晚寫得切 但要走數了 對唔住各位
放假都要做嘢 啱啱先搞得掂 依家已經好眼瞓個腦run唔到了 寫咗一半 聽日寫埋去 大家唔好打我啊
再次祝大家聖誕快樂

聽日幾點有文呀

拆禮物日等樓豬出文

Live 左 好好睇呀
憶起好多那些年sms回憶
希望唔好sad ending 啦

成日都走數，已經唔係第一次
應承咗有文就唔好反口啦。
有無諗過人地次次期待咁入黎等睇文
點知最後次次總有籍口話聽日聽日
唔該尊重下讀者啦。

103.

11:00，鬧鐘聲劃破寧靜，我沒有一如以往的賴床，反而立刻起來梳洗和襯衣服。我穿了黑色毛衣，格仔短裙，深啡色牛津鞋，戴上米色圍巾，整個造型成熟又不失可愛感，加上現在的髮型比起中一時清爽多了，隨便用直髮夾卷一下髮尾就可以。我在鏡子前左看右看，希望卓行會喜歡我今天悉心打扮的造型。

因為要先運動的原故，我就不化妝了，只塗了口紅，幸好今天暗瘡沒有作怪。帶上了運動服，我早早就出門了，乘車到了海旁附近。

12:00，一個人在遊蕩。

再渡過一次16歲，風景依舊，那些人和事卻通通變了樣，不知該慶幸還是傷感。人總無法預知未來，今天的好又不一定能延續，將來只能由無數大大小小的後悔堆砌而成吧。待我回去以後，也要面對一個全新的世界。

我想一個人待着，感受一下此刻的實在，被我重新編寫的故事快要迎來短暫的結局。我選了一個面向海的長椅坐下，拿出了筆記本，在海浪聲伴隨之下，慢慢地寫着。

回來以後，我好像沒有留下任何記錄呢。

我不知道該用甚麼形式記下，最後就當作是要寫一封信給自己，總覺得很對不起這個年代的自己。或許她一輩子也不會找到這封信，但至少我嘗試把這些感受傳遞給她。

在我專心致志的時候，沒有發現時間正悄悄流逝，直至收到阿寶發來的訊息，我才驚醒，立即奔走到跟他約定的餐廳。

「Sor遲咗！」

阿寶坐在靠窗的卡位，翻看着餐牌。

「唔緊要，坐啦。」

他的神情意外地冷靜，也沒有借機罵我幾句，有一股認真的氣氛圍繞着我們。也許他也察覺到，我有重要的事情要告訴他。

「嗌嘢食先啦，我叫咗㗎喇，都係得啲午餐set。」他把餐牌遞給我，然後默默看着窗邊的人來人往。

點好午餐後，兩杯飲品馬上就到，我們默不作聲，攪動着眼前的熱華田。我的腦中正思索着如何開口，想着想着，我又有點疑惑為甚麼想要說給阿寶知道，是因為他之前對我的坦白吧？

「有嘢想講？關於你同卓行？」

我瞪大雙眼看着他，馬上又回復平靜，就說他應該早知道了。

「瞞唔過你啦，哈哈。」

「點啊？有咩想講？」

「你之前講得無錯，原來喺不知不覺間，我哋嘅感情早已起咗變化，又或者係我唔敢承認。」

阿寶的手沒有停下來，深啡色的華田被他弄出一個漩窩，好像一下子把我們帶回數星期前。他輕輕一笑，一副「我就早知道」的表情，眼神中沒有一絲波動。

「咁咋嘛？以為你要講咩好大件事咁。」

我也跟着笑起來，卻一時間想不出可以說的話。

「其實你唔洗介懷我之前講嘅嘢，我同佢又唔會有可能嘅，我又唔會怪你搶咗佢，見到佢幸福我就ok。」

他不以為然，沒所謂的樣子。

「多謝你啊...」

「傻啦，講呢啲，我知佢今日一定會有啲表示啦，你生日喎！」

「唔知呢，咁我都承認我有少少期待嘅，哈哈！」

「少少咋咩？你睇你個樣，花痴咁嘅樣！」

我們相視而笑，午餐適時來到，我們又回復往常，打打鬧鬧的模樣。

縱然阿寶在我身邊，我早已看不到周遭的風景，走到體育館的路特別漫長。

13:00，有一個人在等着我。

好對唔住啊 令大家失望了 出文又慢咗又成日走數 我都覺得自己好唔負責任
希望大家比次機會我 唔好棄故啊
我會用行動表示出文㗎喇
我成日都未打好就同大家有文 但我又高估咗自己寫文嘅速度 我諗我以後真係打好一篇 先上嚟話比大家知幾點出 咁就唔會走數
真係好對唔住

拖得太耐已經唔記得邊個係阿寶
男定女?邊個搶走左邊個?

呀寶係男仔？向芯言表過白果個陳寶軒？

係之前撞到芯言温書嗰個何寶軒啊 同班同學好friend嘅
其實佢唔係鍾意芯言

104.

「咦，你哋一齊嚟嘅？」

殷殷和卓行坐在體育館內的長椅上，他們已經換好運動服，看來比我們早了不少來到。

「係啊，我哋約咗食晏咋嘛。」阿寶說罷就往更衣室的方向走去。

「咁我都去換衫先，好快！」

整個場地分開了兩邊，一邊是籃球場，剛好有些中學生在練習，大概是某學校的校隊之類吧，卓行經過時雙眼好像會發光一樣看着場中的身影。

「過去挑機啦，哈哈！」我拍拍他的肩，示意他過去切磋切磋一下。

「費是屈佢地機啦，唔係幾好嘅。」

「果然自信心爆棚，我支持你㗎。」

卓行輕輕一笑，無視我對他的「鼓勵」走到另一邊，被劃分成四個羽毛球場，有些人已經在激烈對戰中，羽毛球在空中飛來飛去，好一陣子還未掉下來，我看着內心暗暗驚嘆，如果能有他們一成功力就好了。

「你望塵莫及㗎喇。」

卓行拍拍我的頭，似乎看得出我的心事，我立即瞪着他以示不滿。

「你一陣唔好拖累我就真！」

「邊個話要同你一組啊？」他奸狡一笑，就好像我中了他的陷阱一樣，可我偏偏不服氣。

「咁我同阿寶一組囉，哈哈。」我拉着阿寶叫他跟我一組，顯然卓行的眼裡閃過一絲不滿，我裝作看不到，直接走到場中準備開戰。

「你哋一定會輸。」他堅定的眼神，跟上次我在冒險樂園說要和他比賽時一模一樣。

羽手球在他左手掉落，右手隨即揮動球拍，完美的拋物線，越過我所及的視線範圍，我馬上向後退，勉強趕得上，揮拍的力量卻比他差得遠。羽毛球剛好過網，他馬上躍起一個殺球，我彷彿看到羽毛被他打碎了，「啪」一聲狠狠落地，先得一分。

「佢搞乜嘢？」阿寶大概是被他的殺氣震懾了，向我投以疑惑的眼神。

「青春期嘅少年係衝動啲。」我冷靜回答，他「噗吱」的笑了一聲，我也禁不住笑了。

「咁我哋都要認真啲喇，莊芯言咪拖我後腳啊吓。」

「呢句應該我講先啱！」

「點啊，你哋傾完未啊！接招啦！」卓行對着我們大聲一喊，手上一連串動作把羽毛球打到我們一方，阿寶一個箭步上前，大力揮拍，羽毛球被打到殷殷那邊，她一時反應不及，這一球就落空了。

「Sor發咗呆，哈哈。」

「唔緊要。」卓行口裡說不要緊，眼裡卻燒起熊熊烈火。不知怎說，總覺得他其實在生氣，在發洩一樣。

他拾起羽毛球，站好方位後開球，這一球依然是打向阿寶那邊，阿寶輕鬆就把球打回去，接下來搓了幾球，雙方都在尋找突破的機會。卓行故意把球打到前方，我立即奔上前，僅僅接住打過網，他就逮住這個空檔把球殺向阿寶那邊。

「啊！」阿寶還未反應得來，羽毛球就擊中他的肚子。

「Sor！唔小心唔小心！」卓行一臉抱歉，大概想不到自己的球如此神準吧。

「唔知點解，硬係覺得佢真係想打我。」阿寶悄悄對我說，我輕輕一笑，點頭，用口型對他說「小心點」。

與其說是殺意，我覺得那是醋意吧。

卓行不是一個喜形於色的人，通常很難察覺到他內心的情緒和波動，唯獨在他急躁的時候，他很容易讓行動決定他的思想，這也是他小孩子的一面。

總覺得這樣的他太可愛了。

如是者我們來來回回把球「殺」來「殺」去，可憐的羽毛球被我們玩得殘破不堪，殷殷提議先把球換一換，我也順便休息一會。

「卓行似乎唔想同我一隊，先咁大火氣喎。」殷殷和我坐在場邊，才過了15分鐘，我已經覺得好累好累。

「哈哈，可能啦。」

他們依然在場中對戰，卓行越戰越勇，連贏三球。有一刻，我好像看到阿寶對我發出求救訊號。

「阿寶，我同你換位。」

阿寶馬上走出場外放下球拍，大口大口的喝水，剛才看他跑向左後方又走回右前方接球，就知道他辛苦了。

「我唔會讓你㗎。」卓行在警告我，語氣卻是温柔的。

「洗咩你讓！嚟啦！」我吐吐舌，信心滿滿的回話，我們之間的第二次比賽，即將開始。

「嚟喇喎——」

羽毛球順着他揮拍擊出，不偏不倚的落到我伸手可及的範圍，我甚至不用移動。

「點會唔讓你吖。」

今日出多篇補返拆禮物日無文啦 so sorly

多謝支持 諗返起真係好多年前喇
唔知呢

再次同大家講聲sorry 深感內疚
都知個故拖得太耐 會盡快完咗佢

收到了

好sweet呀 好期待睇打完羽毛球行仔同芯言會發現咩事 無論係happy ending定係sad ending

幫推先，我自己都係新手，開咗個故，加油

呢條愛情線實在

卓行好可愛呀

105.

我揮動球拍，順利把球打到對面，當然卓行也能輕鬆接住，就這樣一來一回的，毫無難度。我開始把球打向靠邊一點的方向，他左右小步移動着，大概是看得出我的用意，他也把球打得刁鑽一點。漸漸地我們掌握了節奏，終於讓我逮住了殺球的機會，羽毛球應聲落地結束了這一球。

「Yeah！」我向他展露出得意的表情，他只是輕輕一笑，馬上準備發第二球。

也許是他長得比我高和力氣較大的原故，他的球都是高而遠的，需要把頭抬得高高的才能準確地接住他的球，加上體育館內的強烈燈光照射下來，我很常因為看不清羽毛球的位置而失球。贏了第一球以後，他很快就追回了幾球。

又是打到場後方的一球，我拼命地往後退，卻突然找不到羽毛球在哪裡，直到它擊中我的額頭，我才回過神來。

「啊！」我揉揉自己的額頭，羽毛球就掉落在我的正前方。

「Sor你有冇事啊？」他似乎有點嚇着了，馬上越過網走前來，詢問我的「傷勢」。其實這一球的力度並不大，相比起阿寶中的那個殺球差遠了。

「無嘢啊，好細力啫，哈哈。」

他看着我的額頭，看見沒甚麼才鬆了一口氣，走回對面場。然後，他又回復一開始的力度，只把球打到場中和前方位置，那樣小心翼翼。

又說不會讓我。

最後殷殷和阿寶休息夠了，再次加入我們，就這樣熱烈地比賽。我也有跟卓行一隊過，他幾乎把所有球都接住了，我就像個閒人一樣。大概打了一小時左右，換我休息一會，卓行也跟着我坐在一旁。

「點啊？好攰啊？」

我坐在地上喘着氣，卓行剛好坐在我背後的櫈，拍拍我的頭。

「還好啦，但都打咗成粒鐘嘛，邊夠你狀態大勇啊。」

「唔知邊個仲話我會拖累人呢可？」

「小氣鬼，而家啲人咁記仇嘅。」

「記得你講嘅嘢啫。」

也許只是一句普通的說話，我卻覺得特別窩心。有人記着你說過的一字一句都是幸福的，因為這代表說的話都是有重量的，值得被某人記着。

「叻喇，至好記性係你喇。」

「係㗎，呢樣我唔怕認。」

我輕輕地打了他的大腿一下，他只是看着我，擺出那個耐人尋味的微笑。我們看着場內不停走動的人們，腳步聲、揮拍聲、擊球聲此起彼落，心跳聲慢慢平復下來，我偷看卓行，怎料他也看着我。

「望咩啊望，未見過靚女？」

「你唔望我點知我望你？」

「小學雞。」我向他翻白眼，他笑笑口沒有回應，就拿起球拍再次進場。

大家都開始累了，力道和節奏明顯地減慢。後來都沒在認真打，有時候一球在一方傳了好幾遍才打到對面，就像打排球一樣；有時候羽毛球掉到地上，也會用球拍勾起直接打；更不用說出了界還是照樣繼續，最過分的一次是卓行把球打到旁邊的羽毛球場。時間就在打打鬧鬧之中過去，場館內響起廣播，提示在場人士離開，我們就坐在一旁休息。

「攰死人喇！好耐無運動過！」殷殷大呼一聲，水樽裡的水快要被她喝光了。

「緊係攰啦，個姚卓行咁鬼chur，針我機嘅。」

「係喎，卓行呢？」我左看右看，場內都找不到他的縱影。

「去咗換衫掛，我入去睇吓見唔見佢，順便換埋衫。」

「嘩我都換返衫先，成身黐笠笠，好唔舒服，芯言一齊？」

「你哋換先啦，我看住啲袋。」

「好啦，我換完好快出嚟。」

看着他們遠去，場內頓時變得安靜，一群穿着體育服的小學生在做熱身，應該是週末興趣班之類吧。我專心地看着他們，完全沒察覺卓行悄悄坐到我身後。

「啊！」冰涼的觸感在我臉上散開，我馬上避開，才看到卓行手中拿着運動飲料。

「飲啦，補充下電解質啊。」

「喔...唔該。」

他一罐，我一罐，沒有多餘的。

又是一股暖意。

好快就會知 唔知帶佢去邊呢

加油啊

實在點

我都覺

仲有多謝幫推嘅大家啊

加油啊
仲追緊架

而家都仲係好sweet好sweet

106.

「你哋自私飲又唔買埋比我哋！」阿寶很快就出來了，看到我跟卓行在喝飲料，投以不屑的眼神。

「要飲自己買。」卓行說罷立即喝一口，一臉享受的樣子。阿寶踏前企圖一手搶過，卻以失敗告終，然後又是一些追逐打鬧的場面，怎麼就這一點可以沒改變過。

「嘩，芯言有嘢飲，比我飲啖！」殷殷換好衣服，她今天穿了裙子，看來待會有約會。

「得返少少比埋你啦哈哈，我去換衫先。」

我快速地換好衣服，梳理好有點混亂的頭髮，在鏡前左看右看，塗了一點口紅，遮掉了眼袋黑眼圈，加上運動後泛紅的臉頰，看起來像上了妝一樣，整個人也精神多了。確保自己的造型沒有問題，我才緩緩走出去，只見阿寶和殷殷在等着。

「芯言，我哋走先喇，你係到等卓行啦。」阿寶看着我，好像在對我說加油，又像是祝福我。

「今晚等你好消息啊，哈哈。」

「走啦你，睇你個look就知你佳人有約。」

「有口話我無口話自己。」殷殷笑得非常曖昧，這樣說來，我們今天的造型真的頗相似，為了愛情而無懼寒冬的女高中生真的很可怕，強壯得可怕。

「走啦你，又話趕時間。」

「好似你趕啲喎，唔·阻·你·哋·喇～」

終於「趕走」了他們，我一個人坐在長椅上發呆，腦袋中想不出甚麼來，頭一次因為獨處而感到無比緊張。

「等咗好耐喇？」他穿了一件大褸，長得高的他本來就好適合這樣的衣著，以素色為主更顯成熟。

「唔係啊，出咗嚟一陣咋嘛。」

「你着咁少唔凍啊？」

「今日唔係好凍啫。」

「我驚一陣凍死你...」

「吓？我哋去邊啊？」

「要快啲喇，我怕趕唔切。」他看看手錶，就摟着我的肩出發。

我們走到了巴士站，在寒風中等了十多分鐘才有車，他就一直站在我身後，替我擋風。

「我哋去燒嘢食啊？」巴士的方向是前往各個燒烤熱點的，也不知道可以有甚麼別的活動。

「兩個人燒咩嘢食啊？」他予以鄙視，眼神在說着我是傻瓜。

「咁平時搭呢架巴士都係去燒嘢食嘛。」

「所以我咪要帶你發掘新地圖囉。」

「車，懶勁咁。」

他笑而不語，戴起一邊耳筒，把另一邊遞給我。

「想聽咩歌啊？」

「你揀啦，哈哈。」

陽光透過巴士的窗灑落在我們身上，特別温暖，他說這首歌是近來很喜歡的一首歌，因為很好聽。後來我才知道，這首歌在說他，在說我們，也是送我的禮物。

一曲終，我們下車，並肩走了沒有回頭的路。

多謝你

派下糖先

除夕推

而家太甜之後會唔會好難接受

推
新年快樂

又未必嘅

遲來的新年快樂

[hide]好想知你真人係點樣🙈🙈 [/hide]

講咁多 文呢🤧🤧🤧

今晚無啊sorry 呢一兩日會有 到時我再上水推post

其實樓主返咩工架

107.

「黃金海岸？」小時候的暑假父母偶爾會帶我到黃金海岸住一夜，當作是小小的渡假，從前會有一些市集在大街兩旁，但長大後便很少來了。

「未嚟過咩？」綠燈正在閃動，他拉着我的手腕橫過馬路。

「細個有嚟，但呢到有咩睇啊，神神秘秘...」

「行啦，就到喇。」

我們經過了主街道，再走進一條小石徑，也許是週末的原故，有不少遊客到來，路旁的小公園竟然有幾個外國小孩在玩。他帶我走了一陣子，我沒有刻意認路，只是看着天空的方向，淡淡的藍像幅油畫，還有幾縷如煙的雲朵緩緩飄往一邊，總覺得天空特別大。然後，我們走在一條廣闊的直路，記憶中我也沒有來過。

「係咪未嚟過呢？」他用一副「早就猜到了」的表情看着我，對於自己安排的驚喜十分滿意。

「又真係未喎，比你叻返次啦，哈哈。」

「我幾時令你失望過啊？」

我裝作思考，他就拍一拍我的額頭。

「唔洗諗都知無啦！」

「好啦好啦，無囉咁。」他今天好像特別黏人，也特別會撒嬌，這種跟平常不一樣的反差我一點都不覺討厭。我想他的這一面，只有我知道吧？

「行到盡頭就係我哋嘅目的地，你一定會鍾意。」

慢慢走了大概十分鐘，我們來到海的中心——一個圓形廣場，中間有海豚的銅像，周邊有幾張長椅。一兩個人正坐着歇息，也有些在散步或跑步經過的，營造出一種寧靜安逸的氣氛。

望向大海，才發現已經到了黃昏的時間，柔和的藍被夕陽染上橙的黃的，陽光並不刺眼，有種魔力讓人無法將視線移開。時間分秒過去，天色漸暗，一抹粉色的雲霧不知從何時跑到天空裡，幻彩的畫布上不難看到彎彎的月亮悄然出現，那麼可愛動人，像卓行的笑眼。

這可能是我這一輩子看過最浪漫的日落。

浪漫在於，他摟着我；浪漫在於，我們看起來像一對情侶；浪漫在於，我們身邊只有我們。

「都話你會鍾意。」

「好靚，估唔到有個地方睇日落咁正。」

「我跑步嘅時候無意中發現到，就好想帶你嚟。」

「你喺屋企出發跑到咁遠？」

「跑咗三年喇，我已經跑過好多地方。」

「所以減肥成功啦，哈哈。」

「多得你。」

「所以想報答我，就帶我嚟？」

「見你成日都會望住個天發呆，所以好想送呢片天比你。」

「生日禮物？」

「係其中一份生日禮物。」他壞壞一笑，伸手從背包拿出一樣一手能握得住的東西，遞到我面前。

「估下係咩嚟？」

「又係獎牌？」

「原來你知係我送嘅，仲以為你無睇到...」

「睇到咩？見到推鉛球銅牌我就知係你啦，哈哈。」

他聽罷竟然苦笑一下，一絲悲傷在他眼中閃過。

「唔係獎牌啊，再估過。」

「一隻手就揸得住，係啲好細嘅嘢？好難估喎⋯」

「係我欠你嘅，依家還返比你。」

「欠我嘅？」

若說虧欠，我欠他的總比較多。

他償還的，是咒語，讓我能記着他的咒。

一入有文

唔話你知

有文喇 久等了
夜已深又係時候瞓覺
晚安

咁夜！！

好鍾意你句浪漫在於我們身邊只有我們

唔喺香港嘅時區 夜晚7點零姐

眼中只有大家真係好正

係喎係外國嘅絲打 不過我唔得喇 8點幾又要起身

你得番4個零鍾訓 快啲訓啦

外國一推

聽住百年樹木睇 更有意思

早晨啊

巴打

你出左文 唔講都唔緊要

但我今晚要早啲瞓 星期五再上水

Ok! 反正今日都星期四

好sweet

樓主呢

好耐無入黎 令我諗起細個都有去過嗰個海豚到 樓主加油啊

係 深夜上線

hiiii
屯門人 打緊打緊

我住港島 但細個山長水遠去過玩

咁都真係好遠喎

留名表示等緊計

屯門人

留名表示等緊文

屯門人

108.

太陽已經悄悄離開，取而代之是路燈的光，和還未完全消散的晚霞。卓行的手握成拳頭伸到我面前，並用眼神叫我繼續猜。

「欠我嘅？」

「係啊，快啲估下啦！」

「ummm你有冇差我錢未還？」

卓行狠狠地白我一眼，卻堅持不開估。

「係啲小飾物？但點解會係你欠我？」

「接近㗎喇呢個方向！」

「手鏈？頸鏈？鎖匙扣？髮夾？髮...髮圈！」

他輕輕一笑，打開拳頭，掌心躺着一個精緻的髮圈，黑色橡筋上有一個蝴蝶結，卻不是布料來的，而是用藍色鐵線繞成，一隻藍蝴蝶。

「去冒險樂園嗰次拎咗你個髮圈，而家整個新嘅還比你啦，哈哈。」

「你自己整㗎？」

「我繞㗎，係咪好靚呢？」

「又睇唔出你整呢啲手工藝咁叻喎。」

他笑而不語，拿起髮圈拼在我的頭髮上看，滿意地點頭。

「欠我嘅就唔叫禮物啦！」

「所以我咪加工咗囉。」

「咁都得？」我拿回髮圈，並束起頭髮。我看不到髮圈在我頭上的效果，唯有用手感受蝴蝶的觸感，似是在翩翩起舞。

「靚唔靚啊？」

「我整緊係靚。」

「係因為我個人靚，戴咩都靚咋！」

「唉，今日你生日，我就讓你一日啦！」

「話時話，你係咪有啲嘢未同我講？」

「講咩？」

夜幕降臨，海風迎面吹來，有點冷。卓行好像懂得讀心一樣，右手搭着我的肩，把我往他的身體靠，頓時一股暖意從心底湧上。

「唔知呢可？有人生日嘅話要同佢講咩？仲有啊，生日卡呢？」

「我真係唔知喎。至於生日卡...我一早比咗你啦。」

「吓？幾時嘅事，我唔知嘅？」

「你咩都唔知...」

他的大手温柔地拍我的頭，替我把細碎的頭髮放到耳後。他看着大海，海浪沖擦石頭的聲音把他的說話淹沒，我看不清他的表情，就只有輪廓分明的側臉。

「你可能一世都唔會揾到張卡，哈哈。」

「喂啊！」我鼓着腮，裝作生氣。

「好啦好啦，我相信你會揾到㗎。」他像安慰小朋友一樣，卻不肯說清楚生日卡在哪，故作神秘。

我們就這樣待着，誰也沒發現時間正迅速流逝。我抬頭望天，嘗試在無邊的黑夜裡尋找星光，起初只有一兩顆，後來大概是眼球適應了，我竟覺得星星異常地多。

「喂，你睇下，今晚好多星星啊。」卓行望去我指着的方向，那麼專心致志，過了一會兒，才緩緩開口。

「嗯，好多...平時都唔會留意到。」

「好靚啊真係...」我不禁發出讚嘆，同時偷偷向星星許願，希望時間不要走得太快。

讓我期待已久的生日天，就這樣過了一半。

「芯言——」

又係集合屯門人嘅時候

已經等到有d唔記得左邊個打邊個

對唔住大佬 依家得返兩個主角㗎咋基本上
聽日專心打文 我都想快啲完

哈哈 努力

成個畫面出晒黎 加油呀樓主

去左旅行都幫你推

決定棄故 等太耐唔記得曬前面啲情節同人物

109.

「芯言。」

「做咩？」我看着他，他卻沒有望向我，只是注視着眼前大大小小的石頭，海水湧至微微拍打它們。入夜後，只剩下風聲和海浪聲在迴盪。

還有心臟正在跳動着的聲音，我活在這個時代的證明。

「你差我一個願望。」

「咩願望？」

「唔好扮唔記得喎。」

「又話要我欠你一世？哈哈！」

「係啊，呢個時空入面，我哋呢一世。」

聽到他這麼說，有點心酸的感覺。人總不能預知自己的生死，一輩子可以很長久，安然無恙渡過一生漸漸老去；一輩子也可以很短暫，還未來得及開眼觀看世界便在沉默中離去。因為未知才值得期待，一旦加上了期限，生命只是在倒數着，所謂盼望都設定了界線，就像一個被告知快將死亡的病人，就像我們一樣。

除非，有奇蹟出現，成了唯一的希望。

「咁你嘅願望係咩？」我裝作輕鬆，試圖緩和沉重的氣氛，我發現我們都不適合認真說話，認真得讓人窒息。

「我嘅願望係，你嘅願望唔會實現。」

「吓？」

「你期望我會同你講嘅嘢，我今日都唔會講。」

我一時間反應不來，愣住了，似懂非懂。

「你覺得做人應該活在當下，定展望未來？」他繼續說話，我卻還是說不出一隻字，所有疑問和情感哽在喉嚨。

人 有幾多會忍受痛

「我諗咗好耐，真係好耐好耐。因為我唔清楚將來係點，我只可以揀而家。我唔同你，你有機會重新選擇你嘅人生，但我只係活呢一次。我唔介意等你，然後人生去到某一個位我又會再次遇到你，但我點保證，未來幾年會好似劇本咁有得跟住走？或者另一個資逸都係會出現，我哋始終都走唔到落去。」

輕輕拋下我 每想一次都沉重

「我會諗，你一直都喺到就好喇。六、七年嘅時間話長唔長話短唔短，但要你重新經歷過，我會唔會好自私呢？如果有得揀，我真係好想搏一次，搏一個你可以留喺到嘅機會，至少現在呢一刻都係實實在在。不過說穿了，穿越與否都唔係必然，根本唔係一個選擇，只係聽天由命。所以，我可以做啲咩？到頭嚟我只係一個垂死掙扎嘅人，我唔開口，你係咪可以唔走？如果我始終留唔住你，我係咪等得到你？」

你的金剛圈 最好箍得更緊

「我唔知我哋之間嘅結局係點，但我真係唔想錯過過程。特別喺我諗到我哋分享唔到共同回憶嘅時候，成個感覺好唔真實。我都會怕去到最後忍唔住放棄嘅人，會係我。」

在記憶裡愛 不痛不真

「你講得好啱，我哋嘅相遇係意外。太早遇到最好嘅你，我唔知應該覺得慶幸定係不幸。」

相見是意外 見不到才是應該

「慶幸我比其他人更早發現你嘅好，慶幸可以同你一齊返學放學，慶幸可以為咗你去比賽拎牌，慶幸可以一齊過聖誕，慶幸你再一次返嚟我身邊，慶幸可以陪你過生日，其實我應該慶幸，唯一嘅不幸，只係你會離開呢個事實。」

沒有你 仍舊有你帶不走的快感

「但我無後悔，愛上你，會係我呢一世最正確嘅決定。」

受苦也榮幸 誓要你 成就我愛到不像是凡人

淚水滑落，比浪花還要洶湧。

「呢個唔係表白，我只係對住大海自言自語。我嘅願望，希望大海聽到，會幫我實現。」

他始終沒有看我一眼。

「嗯...我諗大海會聽到。」

也許是海浪淹沒了我的哭泣聲，卓行再沒有說話，只是搭在我肩上的手在顫抖着，捉得更緊，緊得讓人生痛，卻又痛不過心臟撕裂的痛。

14400秒。

一路寫個腦一到ff

可唔可以放埋我入gip

好對唔住

人算不如天算 要走既終有一日會走

推 樓豬加油

加油呀樓主

等命運來到

琴日好早瞓左 搭車會努力打

定期留名 等埋你

等左成日咩都無

夜啲會更 我得深夜真係得閒專心寫基本上

ok

110.

我們到底待了多久？

很久以後，淚水乾了，我沒有再哭，因為想不出要哭的理由。大海為他傳話，我也聽到了一直想知道的真心話，算是實現了願望。

他說得對，我們都是被動的。

對於想不來的事，乾脆不要想，只是也不知道該給甚麼反應，任由海風將我們包圍，擁得更緊，讓我們無法忘記，曾經依偎着的彼此。

然後，我的肚子不爭氣地發出「咕嚕咕嚕」的聲音，卓行禁不住笑了一下，我們才清醒過來。

「你真係好破壞氣氛啊。」他舒了一口氣，似是在取笑我。

「我嗰肚咋...唔係我。」我無辜的看着他，他捉緊我的肩沒有放開，帶我走回現實世界。

「你想食咩啊咁？」

「你唔係諗好先帶我嚟㗎咩？」我帶點不屑的望向他，他只是聳聳肩。

「我諗住帶你嚟睇日落㗎咋，哈哈。」

「你真係呢...」

他抓抓頭，傻笑幾聲，好像回復原來的他；我跟着笑，打了他幾下以示抗議，我好像也是原來的我。只有這樣，我們才能把剛才的夢看輕一點。說是一場夢，就不那麼痛，夢裡的故事本來就不真實，既然從來沒有擁有過，也不算失去。

我們走回大街，熱鬧的市集早已散場，只剩下一架架「車仔」安放在路邊。黃金海岸內的餐廳感覺特別高級，加上是晚市的原故，對於仍然是學生的我們來說有點貴，逛了一圈還是想不出吃甚麼。

「不如M記啦。」我停在位於角落的M記，詭異的麥當勞叔叔站在門口歡迎我們。

「你唔介意生日食M記咩？」

「無所謂啦，餓死人喇，入去！」

我們找了張靠牆的二人枱，他說替我買，叫我坐着就好。所以我看着他的背影離去，在櫃枱前指手畫腳，呆着等着，又望向我做了一個「ok」手勢，然後捧着餐盤回來，遞給我一個豬柳蛋漢堡，把兩包薯條倒出來放在一個餐盤上，形成一個小山丘。

好平凡，如果我們是情侶，我們的日子大概也是如此。他會陪我吃這樣吃那樣，那麼遷就我那麼照顧我，把我不吃的東西通通吃掉，我想，他又會長胖了吧，但這次我也會陪着他，聽說幸福的人都會長肉。

「其實M記好好味。」我咬一口漢堡包，豬柳的油香和芝士配合得天衣無縫，而雞蛋又剛好中和了那種油膩感，M記包來說我獨愛豬柳蛋漢堡。

「你哋啲女仔唔驚食完爆晒瘡咩，哈哈！」

「驚㗎，但又真係好味，有shake shake薯條仲正，好滿足啊！」

「咁易滿足，你真係好易養。」

「哈哈，我突然諗起一樣嘢。」

「咩啊？」

「唔記得幾耐之後啦，會有一篇潮文講男人一生只係想揾一個肯陪自己捱麥記嘅女人。」

「咁搞笑？肯食麥記就好㗎喇？」

「係肯陪自己捱窮，唔介意食麥記，甚至請埋男朋友食。」

「喔...所以你想兜個圈嚟讚自己？」他不懷好意地笑。

「nonono，係直線，我仲要生日都唔介意食M記啊。」

「明明你自己就鍾意食，扮咩吖，哈哈。」

我白他一眼，薯條一條又一條充滿口腔，很熱氣，也很滿足。吃甚麼沒所謂吧，只要坐在對面的人是他，甚麼都能美味百倍。

「咁睇嚟我可以搶先寫呢篇潮文喎，咪可以出名囉。」他恍然大悟的道，好像有甚麼了不起。

「你啊？算吧啦，哈哈。」

「我寫嘢ok㗎，文筆好唔再講，感情又細膩，真係我都比我自己感動到。」

「我又無睇過你寫嘅嘢，鬼知咩。」我一副黑人問號的模樣，他若有所思，不知道想起甚麼。

「唉。」

「做咩突然唉聲嘆氣？」

「你竟然無睇過我寫嘅嘢。」

「咁你快啲比我睇啦！」

「咁你快啲諗下我比你張生日卡係邊啦。」

「我真係無收過喎，你係咪偷偷放咗喺邊到...啊！」

「你終於知喇？」

好笨，我真的好笨。

他的心意，我總是發現得太遲。

多謝仲有等我嘅讀者 我平時搭車都會寫下文 但真係寫得好慢 有時夜晚睇返唔滿意又會再打過 所以好專心寫得臨瞓前嘅時間 加上夜晚先有feel寫嘢 原諒我次次都夜媽媽先更新
咁我瞓先喇 各位晚安

終於等到啦

加油 返工真係好攰

加油呀樓豬
慢慢出我地都會等你架
好鐘意睇呢篇故

好好睇！！！！！

久等了 但今晚無文啊 大家隔日上嚟啦

精神長期處於疲憊狀態

真係好多謝你啊 好感動
多謝你嘅耐心等候

加油呀樓主!

Hello

110.

我狠不得立刻回學校翻牆進內。

「你放咗喺我locker到？」

「唉，你真係好遲鈍。」

「我都覺得奇怪，你做咩咁囉唆日日叫我執locker...我點知喎！」

「叫得你執緊係有原因啦，傻仔。」

「好啦好啦，我星期一等學校開門返去執locker。」

「係先好講啊你，哈哈。」

「我應承你，一定會！」

辦得到的叫承諾，辦不到的只是謊言。

我不是一個會撒謊的人，在人生為數不多的謊言之中，最無奈的大概就是對他撒的謊，那麼不情不願。

「咁乖，請你食多幾條薯條啦。」他把餐盤推到我面前，好像只有我一直在吃。

「喂啊你唔食嘅！想肥死我咩！」

「你鍾意食嘛，食多啲啦。」

「唔制啊，你快啲食，食咁多我喉嚨痛添啊。」

他想了一想，他的手終於動起來，機械式地吃着薯條。我輕輕一笑，他向我吐吐舌，繼續吃。

最後，麥當勞裡只剩下我們。

他問我未來的他是怎樣的，我說都是老樣子啊；他問我未來的我們是怎樣的，我說都是老樣子啊；他問我未來的我是怎樣的，我說當然變美了。

「一聽就知道你敷衍緊我啦，老吹。」

「咩啊，咁我真係靚咗，你真係都係咁嘅樣喎。」

「所以咪話你吹水囉，有咩可能你會變靚。」

「咁本來就好靚都唔代表無再靚啲嘅空間嘅～」

聽罷他瞪大雙眼看着我，靜默幾秒，又相視而笑。

「唯一可以肯定嘅係你自大咗好多，哈哈。」

歡笑過後，他還是認真地問起我將來的事。

會很好奇吧？自他知道我是穿越而來後，我們再沒有認真談及這個話題，也許是太沉重了。麥當勞裡只剩下空桌，播放着陳奕迅的某一首歌，營造了一個能讓我們好好對話的環境。

「所以，將來嘅我係點，我哋仲有冇聯絡啊？」

「你啊，喺大學好受歡迎㗎。」

「咁我咪媾死女？哈哈。」

「你就想，你有女朋友㗎。」

「真係㗎？邊個嚟？」

「唔話你知。」

「你唔講我遲啲都會識到，哈哈。」

「喂啊！」我知道他在開玩笑，卻還是禁不住有一點生氣。

「講笑啫，你所知道嘅將來應該唔會再發生啦？」

「唔知㗎，我又未返去，點知有幾多嘢改變咗。」

「咁我同嗰個女朋友，係咪拍咗好耐拖？你同資逸拍先定我哋拍先？」

被他一問，突然不知從何說起。如果他知道那個人就是Paula，會很驚訝嗎？我陷入沉思，直到他再叫我一聲，我才回過神來。

「啫係點？諗咁耐。」

「都...差...差唔多啦...」

「hang晒機咁喎，算啦，唔問你喇。不過我硬係覺得，我而家已經識呢個人。」

「...你當自己神探咩？將來要自己經歷㗎嘛，我講晒出嚟就無驚喜啦，對於你嚟講，變成點都會係未知。不過如果你問我有咩歌好聽，我就唔介意唱比你聽住先嘅，哈哈。」

「好有道理喎，好啦，我即管期待一下，希望我嘅將來仍然有你。」

「講呢啲...」

他壞壞一笑。

「正所謂朋友，我當你一世朋友～～」

我白他一眼。

「咁你就唱一首將來嘅歌比我聽啦。」他再幽幽的說。

好像回到最初，巴士上，為他唱一首歌，是一封寄給他未來的信。

「中一嗰年我哋有櫻花樹下，十年後會有一首續集。

你想唔想聽？」

今日早少少冇文

hello

sor係 111. 先啱 低能打錯篇章

張敬軒老是常出現

在最燦爛時光交織美麗的錯愛
若有無奈 只有用新的愛情來做替代

突然間覺得好應境

推
雖然開始唔記得劇情但我唔會棄故
搵日得閒由頭睇返次

一直默默地睇故
唔知點解 當講到首續集嘅時候 我突然間有種感覺 覺得芯言同卓行最後會好似套MV入面嘅男女主角咁

未曾捉緊你那樣放開

好多謝你啊 紙言我都好耐冇更添 聽日搞一搞
順便講聲唔好意思 今晚寫唔切 開始寫到釣緊魚 明天會更

多謝一直有支持推post嘅大家

早啲休息 抖足精神聽日再寫好過啦

由第一篇開始己經聽住百年樹木黎睇
真係好岩

112.

「你唱我就聽。」

麥當勞裡依然播放着音樂，輕快的調子跟寂寞的夜晚一點也不相配，他安靜等候着，我的腦海中為他播起另一首歌，彷彿穿越到名為未來的場景。

聯想 校友會的周年宴
即將跟你遇見

我回去了。然後，在某一次舊同學聚會中，我們終於能碰上一面。不知這些年他過得如何，想起他的名字，那悸動竟仍未散去。他應該變得更成熟了吧？會不會已經交了一個不錯的女朋友？為了再次相見，我會悉心打扮，除下厚重的眼鏡，化淡淡的妝，舊同學看到我會為我的蛻變而驚訝，他先是一愣，才幽幽地說一句：無見咁耐，你靚咗。

殘酷地再見 是你顯得禮貌謙謙
故事也許終結十年 已沒太多需要掛牽

「你都係，成熟咗好多。」我由衷地回應，原本想調皮地說他還是不怎麼樣，但他的確改變了很多，少年時那一點稚氣早已不見，一個簡單的微笑，幾句生硬的寒暄，也是這些年來無法相見的距離感。

「出黎打工之後，殘咗好多就真。」

「工作好忙？」

「第一年做嘢係辛苦啲。你呢，成日見你周圍飛，揾工未啊你？」

「哈哈，假象嚟㗎啫，都要面對現實㗎喇。」

「估唔到，學生生涯真係有完嘅一日，都幾唔慣。」

「嗯，以前我哋仲成日一齊放學，喺到怨唔知幾時先唔洗返學。」

「咁計落，我哋原來識咗十年喇。」

「係喎，咁就十年。」

渡過了人生中最青春燦爛的十年，下一個十年，伴在他身旁的人，也許是另一個她。

這 是我無知青春的結欠
跟你沒發展
情路越行越遠幾多對象相愛和情變

清清挽着允健的手臂從遠處走過來，他們的前十年是彼此，下一年，他們會步入禮堂，迎來更多個十年。

「曬死我呢啲單身狗喇。」我忍不住調侃他們，清清甜蜜一笑，當年的平劉海早已留長分界，深藍色的連衣裙更突顯她白晳的皮膚，可愛的臉多了幾分成熟氣質。誰會想到她才二十三歲便會成為人妻，丈夫還是初戀男朋友，好夢幻的故事，原來並非不可能。

「咁多年你都慣㗎啦，唔抵得揾返個囉，哈哈。」允健摟着清清，用寵溺的眼神看着她，旁人根本無法進入他們的空間。

「係係係，信唔信我早過你哋結婚吖嗱？」

「你得嘅話我哋一定祝福你㗎！」清清一下子走到我身旁挽着我，彷如年輕的我們。

「卓行呢？有冇拖拍先？」允健搭着卓行的肩，亦如當初。

卓行聳聳肩，喝一口手上的啤酒，笑而不語。

「鬼馬喇你，收收埋埋，有女朋友要介紹我哋識啊。」

「咁多廢話，飲啦。」

我看到卓行偷偷瞄我一眼，好像有甚麼說話不想在我面前講起。所以他還是單身嗎？有女朋友了嗎？還是分手了？

誰知道。

在最燦爛時光交織美麗的錯愛

熱鬧過後，我們久違的並肩走回家。

我們說起很多往事，老朋友相聚時的情景都一樣，離不開回憶。

「你記唔記得你送過獎牌比我呢？哈哈。」

「緊係記得啦，青春到呢...以前先做得出。」

「幾浪漫吖，曖昧時嘅互動係最難忘。」

「都係嘅，我以前真係好鍾意你。」

「嘩，你咁講我會怕羞㗎喎。」我不會問他那麼現在呢？還喜歡我嗎？不過是一些美好回憶，何必讓它打擾現在的我們。

「扮咩吖你，明明好厚面皮。」

我輕輕一笑，內心微微的波動。

若有無奈 只有用新的愛情來做替代

「咁你啫係有冇拍拖？」

他始料未及，視線轉移到遠方的街燈，像月光般的淡黃色。

「咁多年，總會有。」

「喔...都係嘅...」

我們不再說話，只有細碎不一的腳步聲，他走得比較慢，遷就着我的步速，我則走得比較快，才跟得上他。

「佢好似你。」

「哈哈，有人話過，第一個鍾意嘅人係好重要，會影響你之後揀嘅對象。」我異常冷靜，彷彿與我無關。

「係㗎，你好重要，睇嚟係有啲根據。」

若看不開 只不過從此沒有這麼緊張一段愛
未曾捉緊你那樣放開

「咁...你哋而家拍成點？」

「無啊，都係咁。」

「喔...幾好吖，拍拖都係平平淡淡。」

「嗯，都係嘅。」

好像有甚麼揪着我的心，有一點刺痛，被幼針一下一下的刺着那種痛，痛得不着痕跡。

他再沒有搭着我的肩，只在我伸手可及的距離。

當你實現的美好將來能淡化我悲哀

「開心就好，要幸福落去啊。」我向他露出了自以為很燦爛的笑容，是我的祈願，我的祝福。

「嗯，你都係，我都想你幸福。」

「哈哈，好老套啊，講呢啲。」

「明明係你講先嘅，老套！」

「哎呀，我哋都老喇。」

「係㗎，你老過我。」

「差嗰兩個月，咁都同我計！」

「兩個月都係老，哈哈。」

看着他的笑臉，就能忘記悲傷，抹去一點點痛，和眼角的淚水。

又何必掛礙秒速一段愛

「唔話當年喇，明明我哋仲好後生㗎嘛。」

「講吓而家囉，見你成個kol咁，啱啱先去完歐洲？」

「係啊，去咗兩個月，見識下世界嘛。」

「威啦，有冇識返個鬼仔啊？」

「學你話齋，總會有。」

「識食啊下。」

「無啦，萍水相逢啫。」

「有緣千里能相會啊，話唔埋㗎。」

「可能啦，緣份到了我都唔抗拒嘅，哈哈。」

一瞬即逝，是時間，是回憶，是我們。

我靦腆 你也坦率
未可得到的最愛
再後悔都精采

在屋宛前，一樣的位置，我們面對面站着。

「再見喇，夜喇快啲上去。」

說再見，未必會再見。

「嗯，你都係。」

「得閒再約出嚟啦。」

「下次帶埋女朋友出嚟比我哋見下啦。」

「哈哈，睇下點啦。咁，真係再見喇。」

「再見。」

他轉身離開，一樣的背影，我看過無數遍，只是我們的身影不會再次相遇重疊。

「多謝你，多謝你愛過我。」我低聲說，他好像跟我有心電感應一樣，竟回過頭來向我揮手，示意我快點回家。

他消失了。

他專心致志的看着我，聆聽我不怎麼樣的歌聲。有些歌詞忘記了我便隨便胡混過去，當他發現了我不自然的停頓，就會偷笑一個。

「點啊？好唔好聽？」

「嗯，好聽。」

「就咁咋？無其他喇？」

他默不作聲的看着我，十多秒過去，才緩緩開口。

「櫻花樹下嘅續集，睇嚟係一個遺憾。」

「百年樹木，首歌叫百年樹木。」

「見證人間所有愛恨，係幾有意思嘅。」

「嗯，我都覺。」

「多謝你嘅推薦歌，唔知等到我有得聽嗰一年，會變成點呢？」

「唔好意思呢兩位，我哋收舖喇。」店員姐姐悄悄走過來，叫我們離開。原來時間已經這麼晚，我們匆匆收拾好，離開本日最後一個景點。

晚風吹得更狠，我們倚在海邊的欄杆，他說還有一點說話未講。

「最後講埋呢樣，就送你返去啦。」

距離一天的結束，還餘15分鐘。

因為太長分開咗兩段post

我都覺 哈哈 所以想寫低呢個十年嘅故事

完之後一定要再睇多次 應該會流馬尿

啱啱先得閒再追post 唔知行仔仲有咩要講

很多東西畢竟控制不了 失散於繁囂
都多得一個你當日跟我笑

驟眼已天光了 換上 今天日照
天與地遺忘了 怎隔絕世俗煩囂
都慶幸我共你遇見讓成長的天空映照
最美的心跳

1001前會完嗎？

可能冇咁sad呢

追風箏的孩子

行仔講咩好易估其實

我希望完到

已經唔記得邊個係清清

允健同清清係中一嘅事 真係好耐了
嗰陣仲上緊堂追故

正解
十月中開始到而家 嗰時我都仲係廢青
今晚會有文的 夜少少
久等了各位

等你

樓豬加油

113.

「神神秘秘咁，想講咩啊你？」

他轉過身來，面向我，微微上揚的嘴角，清澈的眼眸裡有着我。

「莊芯言，生日快樂。」

我有一點驚訝，其實早就忘了他欠我一句生日快樂，還以為要說些甚麼呢。想着想着，我不禁大笑起來。

「笑咩啊你，莫名其妙...」

「哈哈，你先莫名其妙！」

「咩啊，你今日生日嘛，咪講生日快樂。」

「咁做咩琴晚唔喺sms講？今日見面又唔講？」

「我唔sure可唔可以做到第一個同你講生日快樂嘛，咪做最後一個。」

「就係因為咁，你今日死都唔肯講？」

「係嘅...」

我笑得更開懷，他有點生氣，摸摸我的頭，冷不防捏了我的臉頰一下。

「喂啊，痛啊...」

「笑得咁大聲吖嗱？」

「咁你係好笑嘛，好似小朋友咁要爭第一，吖唔係，爭最尾先啱，哈哈！」

「係啊係啊，對住你比你感染咗啊，小朋友。」

「你唔比仲有人遲過你㗎？」

他拿出電話，螢幕的光照亮了我們的小空間，他把鎖屏遞給我看，時間顯示着23:53。

「呢7分鐘入面我瘋狂同你講生日快樂好未？」

「痴線，傻佬嚟㗎你！」

寧靜的夜裡，風浪聲都蓋不過我們的笑聲。

「話時話，你電話個解鎖圖案係咩？」我搶去他的電話，胡亂試了兩次，當然是錯誤的。

「講咗比你知就唔係密碼啦。」

「喂啊，你畫一次啦。」

「唔制。」

「咁我畫到佢鎖機為止，哈哈。」

連續錯了五次，要等待半分鐘才能再次解鎖。他無可奈何，只好先解鎖一次正確的。

「我畫一次㗎咋，睇唔切就算。」

9-8-7-4-5-6-3-2-1

「車，咁簡單原來，我撞多幾次應該中。」

「馬後炮啦你。」

「咁係吖嘛，哈哈。」

「好喇，夜喇，送你返去。」

「死喇，唔知呢個時間仲有冇車呢？」

「應該有嘅，放心啦，安全送到你返去。」

23:59。

「最後一句，生日快樂。」

「多謝你。」

我想挽着他的手臂，電話卻不識趣地響起來。我叫卓行拿出電話，並沒有任何來電。

「傻仔，係你電話響啊。」他白我一眼，我笑嘻嘻的看着他。

「哈哈，係喎，唔知邊個咁夜打嚟呢？」

「緊係你阿媽啦，快啲聽啦，同佢講返緊去唔好要佢擔心。」

「你都啱，收到！」

我沒有多看來電顯示便接下電話。

然後，沒有然後。

我坐在客廳的地板上，眼前有幾條充電線，還有我的iPhone電話。我反應不來，環顧四周，都是熟悉不過的家居擺設，電腦開啟了，停在選擇使用者的頁面。

這是我原來的家吧？

腦海中閃過今天的片段，那首歌，那夕陽，那星空，那美味的快餐，那一句生日快樂——

淚水溢出，不受控制地掉落在冰冷的地板上。

我怎麼就回來了？

好彩都唔係好夜

多謝你
真係最後㗎喇 好快完

今晚通頂呀我 樓主出完文早d休息
都估到但係見芯言返左去就

推
咁快返左去

睇到我怎麼就回來了?嗰下真係想喊出黎

結局喇 唔知佢地會點相認呢

locker張卡呢?

好傷心

睇最後幾句嘅感覺同睇"你的名字"黃昏之時跌筆嗰時一樣

果然倒數係代表要返去

我驚會推爆 所以就一次過覆好了
倒數算係比個心理準備大家
至於結局係咪happy end好快會知 我諗今個星期完得到 想一次過post 所以大家要等等我了
你的名字 講起呢幕我個心都痛咗一下
至於locker張卡 代表又睇唔到了...

好似無一樣野睇到咁喎
之前係嗰獎牌，而家到張卡

不如開新po，留位俾人討論結局

番到黎咩都唔同晒

注定錯過嘅心意 所以先所咗嚟
如果大家想嘅其實都可以的

有啲嘢整定嘅
表示仲打緊 今晚不要等了 但聽晚點都會更一篇先

大家會想我一次過打晒結局 定都係一篇一篇咁

一次過啦 等左咁耐唔差在多幾日

唔捨得

啱啱返到屋企 我會逼自己打埋先瞓
之後就等我weekend一次過打喇 可能等幾日
係新post出埋結局佢啦

114.

夢醒了，你會拼命回想所有夢中的美好，想要抓住一點點痕跡，卻發現只剩下模糊不清的影像，那種落差猶如失去全世界。

我擦掉眼淚，淚痕在眼鏡鏡片上清晰可見，存在過的證明就剩下這一點。

時間似乎停在我當初離開那刻，衣服堆滿了床鋪，那個Sony Ericsson電話已經找不着，充電器甚麼的亦憑空消失了。

叮——叮——叮——

電話一連彈出好幾個WhatsApp訊息通知，全都是中學班群傳來的，異常熱鬧。

reu‼️17/11✨10C班👭👬
阿寶, 殷殷, 小君, 卓行, Edward, 琪姐, ...

阿寶
聽日去邊食🤤 下午12:17

Edward
MK？雞煲點睇 下午12:21

+852 6789 1234 ~Jacky
就咁啦 7點創興地下等？ 下午12:25

+852 9466 7654 ~Kate
Sor 聽日臨時有野做can’t come🙇🏻‍♀️😭 下午12:26

阿寶
😒😒甩底 之前話嚟啲人係咪都得㗎 下午12:28

殷殷
收到！ 下午12:28

琪姐
ok 下午12:29

+852 6723 1114 ~Tony
嚟到😎 下午12:29

卓行
👌🏻 下午12:30

看到他的名字，內心激動萬分，本來就不怎麼喜歡參與班聚的他竟然願意出來。加上這次聚會也是本來沒有的，證明這個「將來」在某程度上已經改變了。

沒想到這麼快就能再次相遇，卻又害怕他已經有另一半，害怕記憶中的彼此早被淡忘，害怕關係早已疏離，害怕得要命。

我馬上查看對話列表，跟卓行的對話還未沉底，上一次回覆是在七日之前，再往上看，我們不時都會閒聊一番，這一點跟我未穿越之前則沒多大分別。粗略回看了半年內的對話，我們沒談過甚麼感情煩惱，女朋友/男朋友的字眼都沒有出現過，至少可以肯定大家仍然是單身。我也看了他的Facebook和Instagram，一如所料並沒有更新，跟原來一樣。

鬆了一口氣。

悲傷和興奮的心情交織着，笑着笑着又會想哭。我不能再回到從前，不能跟他經歷同樣的情節，那種遺憾似乎一輩子都沒法彌補；但得知他大概還是單身的時候，心痛一下子緩和了，希望的紅線修補了內心的裂痕，一絲希望也值得期待。

我放下電話，回到房間繼續遲了三個多月的執房大計。縱然腦海中他的身影仍然揮之不去，心情在摺衫的過程中平復了不少，想着想着，總感覺自己忘記了很重要的事。

叮——是卓行傳來的訊息。

卓行
在線上

有人唔應group😂 下午1:32

唔記得咗😂依家應返 下午1:33

以為你甩底 下午1:35

我點會咁衰呢😌 下午1:36

🤔🤔 下午1:36

好耐無見喇我哋🙂 下午1:37

好耐咩😂上個月先見完 下午1:38

好耐啊 哈哈 下午1:38

😂見多啲囉 下午1:41

你話㗎🤫 下午1:42

一日不見，已是六年有多。

說久不算久，但等一個人，一天也嫌多。

他下線了，不知不覺間我已經摺好衣櫥裡的衣服，排列整齊，保證母親不會挑剔。完成了艱辛的工作，我躺在床上滑動手機，一邊播放着Juno的《金剛圈》，想起昨日的每一個片段。記憶那樣清晰，卻是他塵封的過去，而我終於知道我忘記了甚麼。

始終來不及翻開那封信。

執格式需時又搞到咁晏post
之後幾日冇新文我都會上水覆大家的 多謝大家追咗咁耐故
夜已深 晚安

我都唔捨得大家